《你信唔信，真係有前世今生》

《你信唔信，真係有前世今生》
如果世上的偶遇也是重遇，那麼錯過也是重複的錯過。
這一世的相遇和錯過都是註定嗎？
========================
話咁快2020就到尾聲，疫情之下好多野都做唔到，但係就因為咁多左時間寫下野。

寫一個寫成年（即係跨年）嘅故好似幾有意思，所以呢個故會陪住大家一齊迎接2021

呢個故同之前兩個故好唔同。大家見到呢個故嘅時候，進度大概係寫左三分一，因為我遲遲都決定唔到結局你地嘅comment係會影響到呢個故嘅結局。

想重溫舊故可以去紙言
ig：littlesugar.ice
紙言：

「你信唔信前世今生呢？如果你唔信就更加要睇。嗰陣我都有諗過，係唔係呃人嫁？我就搵左其中一位自稱通靈師嘅試下......」影片裡的少女說著。

我一個人在宿舍的房間，百無聊賴的看著屏幕，隨機播放著Youtube的影片。

「咁嘅野都好信！咁多片可以睇都唔明點解要睇一條最無聊嘅......」我心裡想，我常常跟自己對話。

可是，我沒有想過把影片關掉。

我隨手拿起一塊薯片放進口。

影片的聲音只是為了讓房間不至於寂靜起來，內容根本不重要。

「......通靈師話我其中一世係宮女，默默耕耘，最後比皇上睇中......佢話我今世工作只要默默努力，都好大機會比人賞識」

我想：「默默耕耘會比人賞識，呢啲說話我都識講啦......點解一條講自己前世嘅片可以四五十萬view？我真係唔明。」

知道上一世、再上一世有什麼意義？反正都已經無法改變......

「......真係好準，簡直細思極恐，我起埋雞皮。」影片裡的少女瞪大眼睛，一臉認真，然後停頓下來，刻意營造氣氛。

「吱——呀——」

身後的房門打開了。

在這個絲毫不差的時間，我有點嚇到。於是，我轉過頭看了一眼門口，就見到我的室友Suki。

「咚——」她一如既往的把背包掉到床上，好像要把背包盡快甩破然後買個新的。

「喂，災屎。」

她總是愛把我的名字這樣叫我，起初我還是會警告她，但她還是屢勸不聽。於是，這快將四年的日子裡，我早已習慣她這樣叫我。

「唔？」我看著螢幕，繼續吃薯片。那段影片播完，準備自動播放下一段影片。

「隔離房啊May問今晚酒唔酒聚啵？」

「唔喇，年紀大喇，聽日仲要上堂啊。」我沒有看她，只是繼續盯著電腦屏幕。

「啊May話帶左個fd上黎過夜啊。」Suki邊說邊把hoodie脫下，一手掉到床上。

「唉，唔想識人喇，你都知我Anti-social。」我托著頭，手臂擱在書桌上。

結識新朋友是一件很累的事，要想著不同的話題同時又要顧及社交禮儀。大學四年，到第四年真有點社交疲勞，早已厭倦認識新朋友的過程，反正這些新朋友大多都是Hi-bye friend。

「咁算啦，我自己去。」她換上T恤和短褲，穿上拖鞋。

「攞埋包薯片去送酒啦。」我把電腦旁的薯片遞給Suki，畢竟人不到禮也是要到。

「唉，唔理你喇。」她接過後就走出去。

「啪——」她如常的放任門自然的關上。

我繼續看著YouTube上隨機播放的影片。

過了一會，眼皮開始有點沉重。

我揉一揉眼睛，看一看時間。現在才十一點多，怎麼這麼早就想睡覺，真的不能不認老，已經不像以前可以玩通宵再吃個早餐。

我看了看桌上的時間表，明天還有九點的課，還是最後一堂小班的導修課。於是，我拿起杯子，裡面裝著牙膏和牙刷，打算去洗手間刷牙就睡覺。

一打開門，耳邊傳來Suki誇張的聲音：「吓......係唔係真嫁？準唔準嫁？」

「試下咪知囉。」

隨著聲音走向Pantry，就看到Suki一手拿著啤酒，把腿盤在椅子上。旁邊有一個年青的女生，應該是May的朋友。May靠著Simon的肩膀坐在對面的沙發。

桌子上有一副塔羅牌、三罐啤酒和一包薯片。

「Joyce！」May一看到我經過就叫著我，然後不停向我招手。我不得不停下來，畢竟走到洗手間也必須經過Pantry，而我猜她會叫我留下。

「May，帶朋友上黎玩啊？」我決定在她開口前搶先。

「係啊，出到黎就坐低吹兩句啦。」

Simon也很識趣的配合May，拉開旁邊的椅子。

我坐下，一心只是想寒暄幾句就走。

「介紹我朋友比你識啊，佢係Cassandra。」

我心想：「個名真係複雜，不過打滾左咁多年小意思啦。」然後，擺出交際用的笑容。

「你好，Cassandra，我叫Joyce。」

「你好啊，Joyce。」她有一把療癒的聲音，像一陣微風吹拂過來。

眼前一個架著眼鏡的少女，她的年紀應該跟我們差不多。一般在這種介紹的場面，人們總是會很尷尬，然後擠出笑容，她也不例外。

她穿著一件很百搭的白色T恤，最令我留意的是安穩落在胸口上的一顆水晶，那顆水晶就如ig上那些店鋪賣的差不多，可總是有種魔力吸著我的目光。雖然大家都是女生，盯著別人的胸口還是有點奇怪。於是我拿起Suki前面的啤酒喝了一口。

我好奇的問：「係呢，你地頭先講緊咩準唔準啊？」

「啊Cassandra話佢可以用塔羅牌幫大家占卜,我識左佢咁耐都係第一次聽佢講識玩呢樣野。」May急不及待的說。

加油～

多謝

「其實我學左冇耐......」Cassandra帶點猶豫，但她的聲音卻有種吸引人問下去，就像那一顆水晶，有種文字無法形容的魔力。

「至於你話準不準呢......你算得塔羅牌，就千祈唔好抱著試探嘅心態，姐係唔好用一種諗住試下佢準不準嘅心態。」

May突然拍Simon的大腿，然後看著Simon：「喂，不如問下我的兩個嘅感情會點？你話好唔好啊？」

Simon把臉轉過去：「唔好啦，呢啲野咁危險......如果占到話我地會分手咁點？我就唔想知喇。」

「你點會咁諗嫁，可能我地會一齊幸福快樂呢，我真係好想知啵。」May朝著Simon嘟起嘴唇，然後撒嬌的搖著他的手。

「其實，塔羅牌算嘅係講緊你繼續依家嘅做法唔改變，會得到嘅「結果」嘅預測，而你個人嘅選擇係可以改變結果嘅。」

「BB啊，咁試下都無妨啊，又唔係冇得改變......」

Simon也沒有堅持下去，只是碎碎唸著：「唉，知道又點姐......你鐘意就試啦，我就唔夠膽聽喇......」

「哦，咁唔試囉。」May有點埋怨的扁起嘴巴說著，然後重新把頭靠在Simon的肩膀。

兩人一言不發，場面即時變得尷尬。

Suki嘗試挽回氣氛：「喂啊，你地兩個唔好咁掃興啦，難得有人可以占卜，我就想試下。」

「啊，今年市道咁差，我想知道我黎緊搵工順唔順利？唔知可唔可以占卜到呢？」

「可以啊，你等我一陣。」Cassandra肯定的回答。

她一臉認真的拿著撲克牌洗牌一樣先把它打亂，然後把整副牌打開在桌子上，就像什麼賭場的電影裡荷官總是這樣做的。她從裡面抽出一張牌，然後打開在Suki的前面。上面的圖看似希臘神話的人物，帶點神秘。

我們三個女人的眼睛都無法離開桌子上打開的牌，雖然看不明白，卻有種說不出的緊張。塔羅占卜看電視就看過好多遍，親身體驗還是第一次。

此時此刻，Cassandra只顧自己眼前的工作，熟練的再從牌堆裡繼續抽，然後在特定的位置打開，它們每一張都有自己的位置，只有她才知道。這樣的動作重覆了六遍，現在七張牌整齊的排列在她的前方。

她看著眼前的七張，然後思考了幾秒。

「唔......你起搵工嘅過程未必好順利啵。你自己好多野都想做、想試，你嘅內心又好迷惘，唔係好清楚想做邊一類嘅工作，做唔到決定。」Cassandra認真看著那些卡牌。

Suki認真聽著，然後輕輕的點頭。

Cassandra指著最右邊的一張牌：「唔......搵工就未必好順利......不過，到最後你會起貴人幫助之下搵到一份你滿意嘅工。」

Suki聽到自己最後會順利終於舒了一口氣：「都總算係順利，都好啲。」

「其實都幾準啵，我又真係比你講中，唔清楚自己想做咩......」Suki接著說。

我心想：「其實宜家又有邊個知道自己想做咩......」

「最緊要最後有貴人，最後搵到工姐。」我敷衍的說，然後拍拍Suki的肩膀。

「呵呵，希望大家都順利畢業搵到份好工啦。」Suki看了一下我、May和Simon然後說。

「係喇，Cassandra，你都係今年畢業？」我好奇的問。

「唔係啊，我做緊野喇。」

「咁，你做邊行嫁？」

「我做IT，做緊啲軟件開發嘅嘢。」

IT，跟Cassandra很有違和感。

「呃，你聽日唔洗翻工咩？又會上黎嘅？」

「聽日清假啊，所以啊May話帶我上黎感受下hall life囉，哈哈。你地仲有冇野想我幫你地占卜？」Cassandra問。

「Joyce，你要唔要問下幾時出到pool啊？」Suki突然提起我。

「吓，講呢啲？」我邊說邊拿起手機看，作為一個現代人，手機總不能離開手超過一小時。

那是一則未覆的訊息：「我又酒聚」

我好毫不思索的覆了一個字：「哦」

Suki：「唔講呢啲講咩，等左你餐出pool飯好耐喇，咁落去睇黎你都係A住 grad。」

她們老是關心我的感情狀況，這個時候我只想轉移話題。腦海忽然想起剛剛在YouTube上的那條影片。

她們老是關心我的感情狀況，這個時候我只想轉移話題。腦海忽然想起剛剛在YouTube上的那條影片。

「啊，你地有冇睇過最近YouTube有條片好hit，有個Youtuber去搵通靈師問前世，話前世同今世係有關連啵。」

「哦，我今日都睇過啊。」Cassandra說。

「其實呢，係咪真係可以睇到前世？你信唔信？」我問。

「我都可以幫人睇到前世，好簡單。」

簡單？知道別人的前世聽起來太不可思議。如果說簡單，有點神棍騙錢的感覺。就像那種電視劇裡面，那些廟街的睇相佬對路過的人說三道四，說著什麼印堂發黑會遭遇不測。

「睇到前世有咩意義啊？都過左去啦。」Simon忽然很理性的問。

「前世嘅經歷，指嘅係過去唔同世嘅經歷，都會影響到今世嘅價值觀、性格同經歷。就好似今晚，我地咁偶然相遇，都係同以前有關。」

「如果係咁，姐係電視劇講咩，我前世欠左你，所以今世要翻黎受氣都有啲根據嘅。」Suki一臉認真的接著說。

「哈哈，你可以咁講。」

聽著就覺得好玄妙，這樣一來前世聽起來不只是一個已完成的故事，而是一個影響著現在、未來的經歷。上世的經歷就注定了我們今世的再遇。但一個人每天接觸無數的人，難道又是前世、前前世的緣分嗎？

我該相信嗎？

「或者聽落有啲複雜，不如我舉個例子。」

「我有個朋友失戀，咁我幫佢睇左佢嘅前世到底同個男仔咩關係。」

「我見到有一世，佢個ex係佢細佬，兩個人相依為命，佢一直都好照顧個細佬，寧願自己肚餓都唔會餓親細佬；不過細佬就好貪玩，成日都冇交代就走左去。

「有一次，佢地兩姐弟去森林摘果子。佢細佬見到一隻松鼠，覺得佢好可愛，於是追住隻松鼠，自此以後就冇翻過黎。姐姐好掛住佢，一路等佢翻黎。」

我、May和Suki三個女生聽得津津有味。此時此刻，我好像被這個故事所動容，好像這段得不到的愛情確實的發生在身邊。

「咁個故事同今世嘅佢有咩關係啊？」Simon有點不耐煩。

「你唔好打斷人地啦！」May拍了Simon的頭。

「起呢段關係入面，的確係個女仔付出左好多，投放好多感情，仲有好多物物質上嘅野，啲人都話佢好似包養左條仔咁；反而個男仔就玩玩下，一齊左仲成日同朋友落club。最弔詭嘅係，佢地分手嘅原因係個男仔鐘意左第二個啊，而嗰個女仔我朋友都識，係一齊翻parttime。」

「噢。」我們三個女生不約而同的說，然後沉默起來。

本來我還是對前世影響今生這種說法半信半疑，可是這一個故事卻有讓我有所動搖。

我腦海忽而飄過一個人名和一張臉，到底我跟他前世是什麼關係，才會在今世相遇？

「你，」Cassandra把目光移到我的臉上。

「係咪有啲野想知？」

四目相投的瞬間，我毛骨悚然，難道她會讀心術嗎？我心裡本想否認，但是她的眼神不單看穿了我的心，好像還控制了我的嘴唇。

「係。」

這一句話傳進我耳朵後，我才驚覺嘴唇的餘震。既然我已失守，那只好安慰自己，知道或許是一件好事。

「比你個全名我，我就可以知道你開前世。」

「余楚思。」

然後，Cassandra拿起手機，嘴裡碎碎唸著，有點像驅魔人在驅鬼的時候唸著咒語，又有點像中式的問米。而現在，主角是我，我從來沒有想過自己會成為靈異故事裡面的主角，下一秒，我會吐出什麼嗎，還是會被鬼上身？大家都是一臉認真的看著Cassandra，等待她完成的一刻。

經過一番喃喃自語，Cassandra呼出一口氣，然後放下手機，再閉上雙眼。

「呢本係屬於余楚思前世嘅書，每個人都有自己嘅一本書，咁我宜家會幫你打開佢。每本書都會有一個序，序入面嘅畫面，係一啲對你好重要嘅經歷。」

我心呯呯的跳著。

「我見到嘅畫面係咁：你本來係一個平民，當時嘅村長好腐敗，會中飽私囊，搞到你地民不聊天，成日都挨餓。」

「你諗過推翻村長，誤打誤撞之下你帶領左一場革命，而革命最後成功左。你成為條村嘅英雄。」

「x，好準。」幸好我控制住著差點衝口而出的字句。除了粗口，我想不到其他話可以表達到我的驚訝，細思極恐就是這個意思吧。

我腦海瞬間飄過那年中四發生的事，她說完全符合我所經歷的事。我絕少跟其他人提及，我想除了我的中學同學應該沒有人知道（關於那一年的事可以重溫《中四那年》）。

而眼前這個素未謀面的人竟然能說出。

「但係，你覺得自己只係好彩先會成功。」

她甚至連故事的後半部也是毫無偏差的說中。

「你最後冇留起條村度，亦都冇再做英雄喇，你選擇左隱居，低調咁過活落去。」Cassandra繼續說，然後睜開眼。

這種感覺，不只是被人讀心。而是前面有一部透視的機器，只要一靠近，腦海裡的想法、經歷一下子裸露在人前。

「你可以開始問問題。」Cassandra說。

我一時間講不出話來。

Simon分明嘲諷著我：「哈，估唔到你一介女流，前世竟然係搞革命......」

「唔通你今世都會.....都係唔講呢啲，小心啲好。」Suki說。

「欸，唔會啦，我點會呢......」我努力的掩飾。

Cassandra看了一下我的眼色，好像看穿了我的不安，然後微笑說道：「咁嗰一世發生嘅事又未必exactly一樣咁起今世發生嘅。又或者今世仲未出現嗰件事呢，呢啲野得當事人先知。」

我裝作沒事，然後把一塊薯片放進口裡定驚；「我都估唔到前世係咁。」

May搖著我的手臂：「不如你繼續問啦，你有咩想知道？難得你開始左。」

「唔......係咪我比個人名你，你就會知道嗰個人同我起前世嘅經歷？」我問。

「應該咁講，我可以見到其中一世，你地最有關連嘅一世。」Cassandra堅定的說。

「好，咁我比個名你。」

那個弱小而堅定的背影掠過。

「余浩宇。」這三個字從我腦海中忽而飄過，這個熟悉而陌生的名字，莫名其妙的出現了。

Cassandra聽完以後閉上眼睛。

「邊個黎嫁？」啊May問。

「細佬掛。」Suki輕聲的代我回答。

「我睇到嘅畫面係，起個森林入面。你係一隻灰色嘅兔仔，而佢係一隻都幾瘦嘅白色兔仔。你地成日會一齊玩，慢慢建立左感情。你同佢雙方都對對方有意思，但係一直冇人主動表白，因為怕因為表白而失去左一個好好嘅朋友。直到有一日，呢隻白色兔仔走黎問你：「我諗住離開呢個森林。你會唔會跟我走？」

我腦海忽然腦補了他沉實的聲音：「你會唔會跟我走？」

灰兔子到底會怎麼回答？這只是一個故事，我卻像追劇般只想快點知道結局。

「你望一望身邊其他動物，然後話：「我起呢度仲有野要做，唔走得住。」」

我仿佛聽到自己的聲音。

「你拒絕左佢，而佢就咁樣走左。」Cassandra慢下來。

這一句仿佛擊中我的內心，忽然一股熱流忽然冒上心頭。想哭，卻不知為著什麼而哭。說慘、說遺憾，這故事不及狗血的韓劇，這不過是個典型的愛情劇。

可是，這場面有種似曾相識的感覺，不是在那裡見過或是聽說過，也不是單純心痛的感覺，而是感覺曾經發生在自己身上。此刻，我就像被帶到一條名為記憶的隧道，在隧道的某處，一個不起眼的角落，好像刻畫著那一隻遠去的白兔的背影。

我想：「點解我好似真係經歷過？點解我有啲傷心？我為一個故事、一隻唔存在嘅兔仔傷心？呢件事好荒謬，真係好荒謬。」

此時的我百感交集的，說不出一句話來。

「你呢套慘情嘅愛情片黎喎。」May的聲音把我帶回來。

「咁佢同細佬今世會點？呢啲野可唔可以問到？」Suki比我更加關心。

「呃......其實呢......」Cassandra看了我一眼，吞了一口口水。

「我可以試下，睇下當事人想唔想？」

三對眼睛同時投向我，等著我接下來的問題。忽然之間成為焦點，讓我有點壓力。

我思考了一下，然後開口：「唔......我可唔可以問下，呢段經歷對於我今世有咩影響？」

「可以。」Cassandra低聲回答，然後再次閉上眼。

我緊張的望著閉上眼的Cassandra，期待著答案。

難道有天，我也要抉擇放下一切跟他離開還是留下嗎？我腦海全是跟他平常相處的畫面。

大概過了一分鐘，Cassandra終於開口。

「其實你地兩個都唔止一世係咁樣分開左，好幾世都係咁，你都冇選擇跟佢走。今世去都會問呢個問題。」

「Master話今世嘅你可以試下跟佢走，轉個環境話唔定係一件好事。」

「好，我明白，多謝你。」

雖然還是有點虛無，可能是還沒有到決定離開的時候吧，或許到時候一切都會明瞭。

「所謂註定，其實未必係註定，睇你自己選擇點做。」Cassandra語重心長的拋下了一句。

這一個晚上的任何一個部分，明天起來我或許會忘記，但就是不會忘記這一句話。

「唔通，係意味著你會跟埋細佬一齊移民，咁都幾好啵。」Suki說。

「呵呵，係囉。」我敷衍帶過。

Cassandra站起來然後走到洗手間，而我也趁這個時候整頓一下自己的思緒。

沉默多時的Simon看著Cassandra進入廁所，然後開口：「呢啲野都唔多科學嘅，你唔係真係信嘛？」

「咁呢個世界好多野都唔係科學可以解釋到，好似啲靈異事件啊，外星人啊，世界咁大真係無奇不有。」May拿他沒辦法的說。

「哦，你鐘意啦。」Simon屈服了May，沒有說下去。

Cassandra回來了。然後，Simon說還有課業沒有做完，抱了一下May就離開了。

我也趁機離開：「你地玩得開心啲啦，多謝Cassandra幫我睇左我嘅前世。」

Cassandra悄悄的說：「希望你今世唔好再錯過喇。Bye。」

我轉身離開，腦海裡還是那個前世的故事。

「噠」的一聲，我攤在床上，想起那一句收不回的話，那一個轉身而去的兔子背面。他的樣子忽然就跟兔子的樣子毫不違和的融在一起。

有些人註定是要錯過。

人總愛這樣說。

「所謂嘅註定，未必係註定」

「今世唔好再錯過」

這兩句話和那雙似乎看透我內心的眼睛總是揮之不去，像跟著天花上的吊扇一同在腦海盤旋。這意義未明，不知所指何事的話，讓人忐忑的難以入眠。

「話說呢，早兩日有個人幫我睇左我嘅前世。」

「唔......」Ken繼續一手滑著手機，一手拿著湯匙，把飯送進口中。

「咁你前世係點？」他顯然很敷衍的問，繼續看著手上的手機。

「有一世係村民，之後......」我考慮應否說下去，可是又不想提及當年的事。

「欸，總之就準啦。你信唔信人有前世？」我轉過頭看著他。

他突然一臉認真的看著我：「信啊，緊係信啦，介紹嗰個人比我識啊，我都想知我前世。」

「你真係想知？」

「我想知......」

他眼睛眯成一條線，嘴角上揚，調皮的笑了一下，然後說：「到底前世做錯咩事，今世要做香港人。」

「你好無聊啊。」我用拳頭輕輕打了他的手臂一下，然後接著說：「我認真啊，前世會影響今世嘅事啊，個朋友講得好準嫁。」

「我都認真啊。既然佢咁準，你嗰晚應該問佢點解你今世會做香港人。」

「冇你咁好氣。」我說完後把吃完的飯盒拿起，轉身就走向pantry。

Becky剛巧也在pantry，她在沖咖啡。Becky是補習社的文員，一個大概四十歲媽媽級的女士。

她靠在櫥櫃一旁，等待著咖啡機製作，目光忽而投射到剛進來的我的身上，然後隨意的問：「Joyce啊，其實你同啊Ken係咩關係？」

這個問題我已經被問過無數次，上至老闆，下至學生。

「朋友囉，仲可以係咩啊？」每一次我都是這樣敷衍的回答，這一次也不例外。

人，從來都是對別人的私事有無盡的好奇，特別是這種兒女私情。可是，當主角是自己的時候，有時真令人生厭。

她見問不出什麼，就轉個話題：「係啵，你今年畢業，有冇諗住留低繼續做？」

「唔啦，出去搵工喇。」

「都係，呢行一係自己開檔先掙到錢。」

「係啦，都唔容易做嫁，邊有咁多錢開檔。」

我說完，Becky就拿著咖啡杯離開了pantry。

我走到pantry的盡頭，從籃子裡隨意拿了一個茶包，掉進粉紅色的保溫瓶，然後把熱水加進去。

「今日上到幾點？」那是Ken的聲音，他不知道何時走到我旁，我嚇了一跳。

「哇，啊余生，你行路無聲嘅，嚇死人咩。」

「你係咪問完咩前世疑神疑鬼啊？點啊，幾點落堂啊？」

「六點半。」

「咁你等埋我啦，我收七點，有個仔就考試話要加一個鐘。」

「哦，你都唔係問人等唔等你嘅？你又知我唔趕時間嘅。」我翹起雙手，故意刁難他。

「你之後都冇野做啦，係咪？」他老實不客氣的說，然後搭著我肩膀。

我無奈回答：「係囉，等你囉。」

「咁Katherine一唔一齊？要唔要問埋佢？」Katherine有時侯都會跟我們一齊食飯。

「唔洗啦。」他說，然後就離開。

既然他這樣說，我就沒有問下去。

我看了一下今天的時間表，然後逐一檢查紙箱裡的教材，最後投進筆袋和計算機，我捧著紙箱走到教室，準備接下來的課堂。

冰冷的白色牆壁，排列的絲毫不差的兩排椅子，桌子，都是一模一樣的。補習社的學生也都一樣，一隻又一隻沒有靈魂，飽受摧殘的小羊。

曾經，我期望自己成為拯救羊的勇者。然而，經過時間的洗禮，我明白，我只是渺小的牧羊人，只能跟隨指示。

小羊一隻又一隻進入圈中。

假如有一日，小羊不勝負荷，誰要為牠們付上責任？

我想我們無一倖免。可是，我們亦無可避免，人在江湖，身不由己。這不能當免死金牌，可是只有這樣想內心才好過點。

這裡的羊大多早已被馴養得乖巧，這讓作為牧羊人的我感到無聊。跟著筆記上面的教學唸，接下來看著他們低頭振筆疾書，搭上計算機「噠噠」的聲音。

不遲不早六點半，是時候把羊送走：「今日到呢度，下堂見，Bye。」

隨著最後一隻羊的離開，我把燈關掉，然後把門關上。

「啪。」輕輕的一聲，意味著牧羊人的身份終於告一段落。

我回到辦公室，隨便找個位置坐。

所謂的辦公室，不過是一個公共空間，除了教班的時候，老師都是在這裡。沒有班的時候就在這裡呆著，玩手機什麼都沒有人管。

雖然這個補習社請了蠻多大學生工作，可是我們教班的時間都不一樣，一般只有週六或日才會比較齊人。不過，大家來這裡不是為了結識朋友，而是為了那可觀的薪金。

Katherine提著手袋路過我身旁，那手袋看起來很新，好像跟上個星期的不一樣。

「Katherine，咁早走嘅？」

「係啊，今晚翻屋企食，屋企人生日。」

「哦，好啦，Bye。」

看來今晚只有我和Ken，我猜Ken一早知道吧。

我滑著手機，腦海再次浮現昨晚的事。所謂的前世，到底是真是假？還是這只是我對號入座？

留名

多謝支持

幾時再出文
自己都幾信尼d野
睇完好有興趣
加油

多謝，原來有人睇緊，夜少少再更

有既
小弟好得閒成日黎睇故

我滑著手機，腦海再次浮現昨晚的事。所謂的前世，到底是真是假？還是這只是我對號入座？

一個名字就知道你和他的前世，不是有點兒戲嗎？

「Joyce，行啦。」Ken的聲音從我的背後傳來。

「喔。」我拿起布袋，然後跟著他離開。

臨走之前，我們經過門口接待處，原來Becky還在工作。

「你地兩個終於收工喇，又咁啱一齊嘅？」Becky很像一個媽媽，她正在為人母親的年紀吧，對我們這些小孩總是有點囉嗦。

「係啊，咁啱。」Ken回答。

「你地玩得開心啲喇。」她說。

「Byebye。」我說，我也不想再多說幾句。

升降機來的正合時，我們兩個走進去，離開Becky的視線。

「你想食咩？」Ken問。

「冇所謂，近近地食完我搭車翻hall，仲有fyp未搞掂。」想起還沒有完成的課業就有點疲倦。

「我今日揸車，去邊到食都得。」

身邊許多大學同學都考了車牌。

可是，有車的，還會駕車外出的不多。駕車去上兼職，這一件事有點奢侈，Ken是我認識唯一一個會這樣做的人。

上大學的大多都是有點家底的，從一些小細節總能發現。

「今日星期六啵，冇約人酒聚咩？」我問。Ken間中會約朋友星期六酒聚。

「聽朝有堂，今晚唔玩喇。」他無奈的說。

「估唔到你都會修心養性。」

「嗱，我都係間唔中先酒聚姐，尋晚我都好早訓。」他急忙澄清。

「扮咩啊，你明明係酒鬼，隔兩三日就WhatsApp我話咩你個層又飲。」

我跟著他急速的步伐走。一如既往，他低調的黑色私家車就停在大廈的對面，。

「嘟」的一聲，他按下了車匙，而我也自然的走到副駕駛座那邊，打開車門。他專注的準備車子的設定，然後打開手機的導航。

「你想去邊就去邊啦，你決定啦。」我關上車門說。

我沒有等他開口，我知道下一句他會問我去哪裡，而我總是這樣回答。

我都有睇呢個youtuber喎
推一推先

睇緊

每次上車時我都會忍不住手，用手指拍打那隻掛在上面，在我們之間的柴犬公仔。

「hello，柴柴。」我愛這樣叫牠。

他又一次一臉嫌棄的說：「柴犬咪柴犬囉，叫翻柴犬唔好咩？」

「柴犬唔係狗，柴犬係柴犬。但係叫犬又會諗起狗，所以應該叫佢柴柴。」我強行作一個解釋，雖然這個解釋連我自己也講不過去。

「係嘅，柴犬唔係狗，佢咁可愛。」他只好無奈的附和我。

再一次，我們去了熙來攘往的旺角街頭。霓虹燈下街上愛侶一對又一對，滿街都是人，和人。

他總是走在我的前面，沒有絲毫考慮到我的雙腿比他短的殘酷事實。那些迎面而來，或是那錯穿右插的人總是掩蓋了他，就像在茫茫大海中，接二連三的巨浪擋著我，儘管我拼命的讓自己浮起來、游起來，我還是追不上那船。

直至走了一段路，他回頭想說什麼似的，才發現我還在後面。於是，他站在原地，轉身看著我，等著我走過去。

「點解成日行行下都唔見左你？」他問。

我裝作生氣的說：「你都唔等人嘅，行咁快。」

「Sorry囉，腳長。」

「哦。」

下一秒他又堅持他的步伐，我重新開展追逐。

最後，他隨心的走到一間台灣菜的餐廳前面，然後轉過頭看在後面的我。

他額頭就寫著一個「餓」字，一臉不爽的，而但他沒有說出口。

「入去啦，我肚餓。」我只不過代他說出來。

多謝你

推

那是一家普通的餐廳，裡面人也不少，大概坐了七成的桌子。他大概也餓了很久，一坐下就立刻點餐。

在等待食物的過程，他只是默默的按著手機，而我也不打擾他的空間。

或許他真的太餓了，食物一到就一言不發的把食物送進口裡，一塊接一口，直到把口中的食物清空，他才開口說：「好食。」

此時，他本來不爽的臉一下子變得開朗，可愛得像柴柴。

我們兩人沒有多說，把桌上的食物清空後，他就拿起賬單去結帳。

「payme左你。」我說。

「哦。」

我們總是會立刻把飯錢支付對方，不拖不欠的，除非是對方的生日。

一踏出餐廳門口，我就看見地鐵站就在對面。

「我搭地鐵翻去得啦，好快翻到。」我指一指車站說。

從這裡駕車到我宿舍，再到他的家根本不順路，我不喜歡麻煩別人的感覺。

他一邊向著車的方向走，一邊說：「有車嘛，行啦。」

「你唔順路啊，早啲翻去抖下啦。」我只好邊說，邊跟著他走。他今天應該很累，剛剛吃飯也打了幾個呵欠。他明天還要加班，也該早點回去休息。

「唔攰啊，又唔係我行，車行咋嘛。」他很瀟灑的聳肩。

「都係姐，遠啊。」

「哎呀，你行啦，上車啦，再講落去我都翻到屋企喇。」他雙手搭著我的肩膀，然後把我推到副駕駛座那邊，他爽快的打開車門。

「唉，好啦。」我乖乖的爬上車。

這事情經常發生，而我知道，每一次我都會屈服。其實，我早就知道他會堅持車我回去，只是每一次我硬要糾結一番，作無謂的掙扎。這樣的小劇場，見慣不怪吧。

「咁......唔該曬你車我翻去。」我說。

「你記住啊，起架車同個司機隔離，堅持要搭地鐵，係一件好蠢嘅事。」

「咁你真係唔順路嘛。」

他踩了油門，然後車開始動。

「你知唔知，起司機嘅世界，唔存在順唔順路，又唔係我行。」

司機的世界，我不會明白。車，實在太奢侈，我還是當個小乘客。看著他駕車，總是很放心。

「你記唔記得之前有個叫Jonathan嘅人黎補習社做？」他問。

我腦海浮現出一個黑黝黝的男生，他肌肉有點發達。最有記憶點的是他那雙單眼皮的笑眼，隱約散發著韓風。拍照的時候，他總是瞇起眼睛，不見眼珠，就只有兩條縫。女生們總愛說，想幫他P圖放大眼睛，卻沒有辦法，因為丁點眼珠也找不到。

「哦，你師弟嘛，單眼皮黑黑實實嗰個。呢兩三個禮拜好似冇見過佢？」

「係啊，原來佢收到美國大學嘅offer，過左嗰邊喇。」

「咁快，唔讀埋呢個sem先走？」我問，過去重新開始好像有點浪費時間吧。

「可能趁早過去掛，適應下又好，去個旅行都好啊。」

「佢走都唔同大家講聲嘅？都冇同佢farewell就走左。」我問，一般離職的人都會交代幾句。

「唔知呢，我都係睇ig先知佢去左美國。」

「佢都走得幾神秘啵。」

「佢呢啲有錢仔，幾時走都得啦，想走就走。冇野做走堂飛一轉又得，唔需要交代，邊似得我呢啲窮人啊。」

「你邊度窮啊？」

「唔窮就唔洗翻part time啦。」

「你地啲有錢人啊翻part time係為興趣嘅；我呢就真係為左維生喇。」我諷刺的說。

「我就好窮嘅，不過我地補習社啲人好似好多都有啲家底。Katherine就住港半山私樓，Johnny起外國讀中學回流嘅。仲有，最誇張應該係James，一入u屋企就比錢佢搬出去住。相比起佢地，我好窮。」

「你扮咩啊，你至少有車啊。我都未出聲。」我無奈的說。

不知道為什麼，補習社的人好像都有點富貴，有時候覺得他們在這裡只是為了打發時間，或是要隱藏自己貴族的身份，根本不是為了錢。

「James同Johnny兩個都咁高質，你可以諗諗佢啵。」他挑一挑眉。

「唔會啦，兩個都細過我，我對姊弟戀冇興趣。」

「如果我有佢地一半就好喇。」

「哈哈，左半定右半？」我接著說。

看來我這個冷笑話一點都不好笑，彷彿空氣也冷掉。

我只好自己說下去：「乜依家你好差咩，你宿舍都大把女啦，你唔溝人地姐。」

「冇啦。」他輕描淡寫的帶過，然後專注看著前方的路。

每次來到這裡總是要很專注，一不留神就會錯過校園的入口。接著一段迂迴的山路，上坡下坡、左拐右轉，在昏暗的燈光下，不是新手可以駕馭的。這裡大概可以做頭文字D的拍攝場景。

他總是可以熟練的駕馭這台車，如果畫畫、音樂是藝術，駕駛也是一門賞心悅目的藝術。

「到喇。」車停了下來。

我除下安全帶然後說：「Bye，bye，聽日見。」

「聽日見。」

早上九點，關掉鬧鐘時看到彈出的訊息：「要咩包？」

「照舊。」

我剛踏入辦公室就看一看手機。現在才十點，還有半個小時慢慢準備。Johnny如常的坐近窗邊，一邊享受美景，一邊拿著刀叉吃著一盤早餐。

「喂，你個早餐啊Joyce。」他轉過頭來，然後指一指近門口的桌子。

桌子有一個小小的膠袋和一支豆漿，上面有張便利貼寫著：早晨，Joyce，後面還有一個笑臉。

我放下背包，拿起豆漿和膠袋，再坐到Johnny旁邊。

「佢唔起度嘅？」我問。

「去左教班啊。」

「咁早？」

「係啊你個兄弟OT啊，佢臨走叫我提你食早餐。唔好比我估中啊，你今日早餐又係菜肉包啊？」

「你咪又係All Day Breakfast。」我說。

「我都唔明，你樓下冇野食咩？再唔係呢度樓下都有麵包舖，點解次次都要托啊Ken呢？」

「一黎，我樓下真係冇野食，我Hall好似荒島咁。」我只好苦笑。

「二黎，中式嘅包仲要唔係連鎖，宜家好少有。」

「三黎，佢順便啊嘛，反正佢都要買。」我聳了一下肩，然後打開膠袋，忽而傳來一陣麵粉的香氣。

「都係All Day Breakfast啱我胃口啲，我就唔識欣賞喇。」Johnny一臉嫌棄。

「各有所好啦。」我就這樣打圓場。

吃過早餐，接下來又是一式一樣的工作，在教室裡等學生，跟著筆記上的教學，等待時間的過去直到下課的時間。

午飯的時間總是讓人期待，因為只有這個時候，才有機會碰上其他同事，而同事大多是同齡人。

早上查了一下時間表，我會跟Ken一齊放午飯。於是上課的中途我偷偷叫他點外賣一起吃。

終於等到下課了，我把東西收拾好然後輕快的踏著步，先到接待處拿外賣，然後走到辦公室。剛進辦公室就看到James在落地玻璃旁邊吃飯。

James是早了回來，所以撞上我們的午飯時間。

James從來不會在早上出現，他只會在下午授課。「星期六日唔可以咁早起身。」這是他的座右銘。

「又係撞到你啵，Joyce，同上個禮拜一樣。」他精神奕奕的說。

我點點頭：「係囉。」

「我都估到喇，呢度兩個飯盒，又係呢間日式便當。唔洗問啦，又係啊Ken啦。」他指一指旁邊的外賣。

我微笑點點頭，然後走到James的旁邊，把兩個飯盒和兩杯飲料拿出來，放到桌子上。不出我所料，檸檬茶。

我拿起檸檬茶，把蓋子打開，再用附送的木棍戳檸檬。一邊戳，一邊看著玻璃外高樓大廈林立的景色。這裡是40樓，尚算可以俯視四周，在日光和景色的相伴下，總讓人從枯燥的工作喘息一下。

「喂，做乜唔食住等啊？」Ken的聲音熟悉的在我右耳傳來。

他走路聲音輕得聽不到。

「嚇死人咩，我都係啱啱到。」我說。

他坐下，然後我把手上的檸檬茶遞給他。

「我仲以為你會話係等埋我添。」他接過杯子。

「哦，是旦啦。」我隨意回答，然後打開飯盒。

留個名先

Ok

Lm

James忽然打開話題：「你地有冇睇娛樂新聞，唱歌嗰個Joanne同嗰個電視藝員Bobby結婚。」

「吓，佢地好多年老友，記得嗰次有個節目請佢地兩個上黎講，佢地話點都唔會有機會一齊，只係互相扶持嘅好朋友，係純友誼。」我說。

「男同女之間邊有一世嘅純友誼嫁？啲人咁都信嘅。」Ken嘲諷著。

「咁朋友唔係男就係女啦，點解唔可以有純友誼先？」我問。

「所有愛情都由友誼開始，一男一女，又點可以一口咬定唔會有一日發生親密關係先？」James說。

人們都說，男朋友都是從朋友開始的。

「朋友」跟「男朋友」就只差一個字。可是，要添上這一個字，可能得要上幾十萬字來描述的經歷。

「但係男仔都會稱啲好Friend嘅女性朋友做兄弟啵。」我說。

「叫佢做兄弟姐，唔係真係兄弟嘛，個女仔都係冇J，始終都係女仔黎。」James說。

「但係對女仔黎講，如果係稱兄道弟嘅，我諗會守住條底線做朋友掛。始終朋友同男朋友係兩樣野黎，都分得清楚。」

「唉，呢個世界邊有咁多兄弟啊，唔好咁天真啦。」Ken拍一拍James的肩膀。

James接著說：「你地啲女收兵都係咁講，兄弟、朋友。」

「不過睇你都唔會收到兵啦。」Ken急不及待的說，然後看著我。

這樣的玩笑我都習慣了，反正我的外貌的確不是很出眾，也真的沒有太多桃花。

「好衰囉，次次都係咁笑我嘅。」我抿起嘴巴，然後打了他的手臂一下。

「咁係啊嘛。」他說。

我沒有說下去，反正我也講不過他們兩個男生。

大概是Cassandra占卜的兩個星期後，有一天，我晚上回到宿舍，一打開門就看見Suki和May坐在床邊。May低頭嗚嗚的哭泣著，手上拿著紙巾，旁邊還有十幾團的雲吞。

我一臉疑惑的看著Suki，想著到底是什麼一回事。

Suki低聲跟我說：「佢同Simon散左。」

聽到這一句，我感到錯愕。我輕輕放下背包，然後坐在May的左邊。

她低著頭，用紙巾蓋著眼睛，把頭靠向我，我順勢把她緊緊的抱著，當兩顆心的距離靠近，我能夠感受他的難過。

「嗚......Joyce。」

我一下接一下輕輕的拍著他的肩。

「哦，喊啦，喊出黎會舒服啲。」我只想靜靜的陪著May。

「嗚嗚......點解佢要掉低我，咁耐嘅感情，點解啊？」

「明明我地都傾好左，點解最後佢都係要同我講分手？我唔明啊。嗚嗚......」

忽然之間，她躺在我的大腿上繼續哭泣，我也順勢撫摸著他的額頭。

「嗚嗚......」

安慰失戀的人最好的方法就是讓她哭，不要管她，再多的說話也沒有用。不知道她哭了多久，腿上的頭一動不動的，呼吸也慢了起來。

她總不能一整晚睡在我的腿上，我的腿早已發麻。

於是，Suki先把她的頭扶起來，再把她抱起。我站起來，然後扶著May的腳，讓她躺在我們的床上，或許她哭得太累了，沒有醒過來。

「呼。」總算告一段落，把她安置在床上。

「出去傾兩句。」Suki指著房門。

我輕輕的打開門，然後小心翼翼的把門關上，就像人家在偷東西似的。

Pantry沒有人，於是我們就坐在那邊。

Suki一臉愁容，然後慨嘆：「唉，Simon飛左佢。」

「冇啦啦又會咁，佢地分手嘅原因係？」我很驚訝，畢竟事出太突然。

我也很難過，看著他們兩個互相認識，再成為情侶，在這個宿舍裡是一對俊男美女。

好睇！g持

「唉，其實佢地兩個相處一直都有啲問題。Simon成日都想有自己空間，但係May好想跟住Simon。你明啦，當一個人體貼到極端就係癡身。Simon冇講咩，但係May總係感覺到Simon一齊嘅時候心不在焉。」

「咁點解兩個人唔好好地傾下？」我問。

「唉.....佢地就係好好傾下，就搞到咁。」

「話說，個晚你走左之後，啊May都係忍唔住問Cassandra關於佢同Simon嘅關係。

『其中一世Simon係May嘅老豆，佢係一個單親爸爸，一開始老豆幾愛呢個女，要咩都比咩佢；但係後尾佢覺得個女係佢嘅包袱，限制左佢事業上、愛情上發展。不知不覺起心入面會怪責個女，但係冇講出口。

個女都感覺到爸爸無緣無故嘅怪責佢，但係一直唔敢同爸爸講，因為覺得勉強都可以忍受嘅。個女一直心入面有條刺，到長大成人就同爸爸慢慢疏遠。』

真係比佢講中曬。然後，啊May一路聽，一路眼濕濕咁。

May話：『人拍拖我拍拖，點解人地開開心心兩個人周圍去，Simon就成日都唔花啲時間陪我，好似好委屈佢咁，你睇今晚佢又走左喇。唉，我都真係忍左好耐。』

咁我咪話：『唔夾咪分手囉，搵過另一個夾嫁啦，無謂難為自己。』

佢喊住咁講：『但係我又唔想分手，我唔想好似故事入面咁疏遠，我仲好愛佢。』」

說完這一句，Suki也忍不住停了一下，然後喝了一口水。這個故事真有點長，時候也不早了，快要凌晨三點，我邊聽邊打了幾個呵欠。

「Cassandra準得咁恐怖嘅。原來佢地之間一早已經咁多問題，最衰我嗰晚早走左，錯過左添。」

「你唔好食花生咁啦，仲有下半part。」

「你繼續。」

「呢個時候Cassandra安慰佢就話：『前世發生嘅事唔代表今世都會一樣咁發生。你有冇野想問？』

May一路喊一路話：『我想知道我應該點做先可以繼續同佢一齊？』

Cassandra合埋眼，跟住話：『唉，你地之間出現左問題。呢啲問題唔係個別事件，係好多因素加埋一齊。爸爸覺得個女係包袱，基本上係佢嘅想法，好難改變，錯不在任何一方。』

『係大家性格同價值觀唔一樣，都係好容易產生摩擦。如果個女肯主動打開爸爸嘅心結，或者仲有小小機會可以解決嘅。』

跟住，May繼續喊，野都講唔到。」

「唉，諗起個晚，我諗佢地分手呢件事，我都有啲責任。」Suki內疚的說。

「人地分手冇啦啦又關你事？」

「咁嗰陣我諗住安慰佢，就同佢講：『你搵日好好同佢傾下，睇下有冇機會解決個問題，可能你地傾完搵到個大家舒服嘅相處模式呢。』」

「早兩日佢搵Simon傾，好似好地地。佢仲好開心走黎同我講話咩前世嘅宿命終於比佢打破左。跟住，今日Simon就同佢講分手啦。

諗諗下我叫佢去傾可能害左佢，如果唔傾，就唔會分手。」Suki托著頭扁起嘴巴。

我感慨的說：「如果唔搵Simon傾，可能今日唔會分手，但係聽日、後日，都係同樣下場，根本都唔關事。」

「都係嘅......如果個晚佢冇問到Cassandra，或者佢相信命運，由得感情慢慢變淡，就唔會好似今日咁傷。」

「Cassandra嘅出現可能係命運嘅安排，可能佢呢個決定已經同上一世唔同，只係結局都係一樣分手收場，長痛不如短痛。」

最可悲的不是悲劇一次又一次上演。

而是，當一個人知道自己的前世，想避免在這一世再次發生，用盡所有力氣以為可以改變結局。最後才發現，事情的癥結在於人本身，結局早成定局。

就像著名的希臘悲劇伊底帕斯王，千方百計為了逃避弒父娶母的命運，可是最終還是避免不過。

這一世May和Simon分手收場，下一世會再遇這個人嗎？換個身份，結局會不一樣嗎？

聽完May的故事，我重新想起那關於我的前世的故事

「直到有一日，佢問：『你會唔會跟我走？我打算離開呢度。』」

如果前世會在這一世應驗，這一世，那一天到來之時，我還是會狠狠的拒絕他嗎？

聽完May的故事，我重新想起那關於我的前世的故事

「直到有一日，佢問：『你會唔會跟我走？我打算離開呢度。』」

如果前世會在這一世應驗，這一世，那一天到來之時，我還是會狠狠的拒絕他嗎？

「我仲酒聚緊。」手機傳來一個訊息，附上一幅幾十罐啤酒的圖片。

「你醉喇，快啲訓啦。」

「我冇醉。你咁夜都未訓嘅？又玩咩？」

「冇啊，朋友失戀，陪朋友。」

「哦，咁你專心陪朋友啦。」

我認識了Ken兩年多了。他很健談，跟補習社所有人都很聊得來。

我總是要找個吃飯的夥伴，而他總是很空閒。這兩年多我們慢慢熟起來，變得無所不談，我們之間的相處很自然，毫無男女之間的尷尬。

可是，真正讓我打開心扉的是幾個月前發生的一件事。自此以後，我開始覺得Ken是我可以依靠的一個朋友。

那天，在補習社上課，我坐在前面，托著頭悶悶的等著學生們答題。

褲袋裡的電話忽然震動起來，我嚇了一下。我抽出電話，上面顯示：爸爸。我只好偷偷溜出去聽電話，心噗噗的跳著。

我按下接聽。

「楚思啊，今個禮拜黎食飯啦。」那是我老爸的煙嗓，他該是一邊抽煙一邊拿著電話。

我爸媽在我小學的時候就離婚了。我媽一手養大我和我弟弟。三年前，母親再嫁，嫁到台灣，過著幸福的生活；而我也在一年多前才跟我爸重新聯絡。

從其他親戚的口中得知，自從中港貨車生意越來越差後，我爸當了一個全職賭徒，抽煙、喝酒，什麼都有。

我不想再上去他的家，畢竟最近幾次上去都是不好的經歷。他找我總是有目的，就是為了錢。。

「兩個月冇見喇，你都應該理下老豆啊......」他用指責的語氣繼續說。

我忍不住打斷他：「呃.....我上緊堂啊，陣間覆你啦。」

我立刻掛掉電話，讓他無法講下去。

「唉。」我深深嘆了一口氣，然後，收拾心情推開課室的門，看著學生們在低頭苦幹，就裝作沒事的繼續課堂。我拿起白板筆，畫著三角形，把題目畫到白板上。

「好，我地對答案，呢條數，我地應該用sin黎計啵。唔......咁跟住呢......呃......」我看著白板，手裡拿著黑色白板筆，腦海卻忽然一片空白，卻久久未能運算出來。

「Missy，你抄錯題目啵，嗰度係10唔係12。」其中一個學生說。

「啊，係啵。唔該曬你。」此時我才醒覺。

我把白板上的數字改正，然後一手拿著答案簿，把答案抄到白板上。

「嗱，你地計翻低答案啦。」我說，然後坐下。

腦海忽然閃過上次上父親家的經歷。

「我真係唔賭喇......」他的聲音從耳邊傳來，揮之不去的。

他酒醉的臉紅，神智不清的樣子，舉著酒樽揮舞。

「比家用都好應該？你都唔想見到我餓死.....」

我只想逃避。

可是，他終究也是我的爸爸。

好不容易等到下課，我回到辦公室。Ken一看見我進來就把我拉到接近窗邊的角落，那兒比較隱蔽。

「Joyce，你冇事嘛？」他一臉擔心的樣子，這是我頭一次見到的表情，平常他都是嬉皮笑臉。

「唔？我有咩事？」我總是在人前裝作沒事，始終不想別人知道我的家庭這樣複雜。

「我頭先路過見到你起走廊聽電話，之後就好似神不守舍咁。你係咪有啲咩事？」他直視我的雙眼，好像逼我誠實回答。

「冇啊.......邊有呢？」我拼命迴避他的眼神。

「如果你願意，可以同我講啵，係咪有咩煩惱？」他輕輕的拍著我的肩膀。

「唉，總之唔方便講。」我苦惱得托一托額頭。

我轉過身想要溜走。說時遲那時快，他一手抓住我的手腕。而我，一時之間還沒有反應過來。

他說：「上車再慢慢講。」

我本想甩開他的手，可是猶豫了兩秒。我回頭看著他堅定的眼神，心裡卻莫名的冒出一句話：相信他吧。

「唔，唔。」

於是，我點了頭。他鬆開了我的手腕，然後尷尬的把手伸進外套的口袋裡。

他轉身向著門口，走了三步，然後回頭看看我。我馬上追上他的步伐。

車門關上，車裡只有我們兩個。這裡給我安全感，就像在一個寒冷的冬天裡，把棉被抱著自己，再加上一杯熱朱古力的感覺。

「你可以放心講喇。」他的聲線前所未有的溫柔。

我極少跟其他人提起家裡的事。身邊只有最熟的幾個中學同學和大學同學知道。

一個人決定公開自己的秘密給另一個人，最重要考慮的不是跟那個人的關係，亦不是那人是否可以保守秘密，而是公開之後，別人對自己的看法。我不想公開，是因為這秘密往往換來的熱切關心、同情，而同情，又卻是人之常情。

車廂裡寂靜起來，我還在思考應否坦白？

「你想講就講啦，我唔逼你。」或許，Ken注意到我糾結著。

身處Ken的車子裡面，這個空間只有我們兩個人。

「可唔可以應承我，幫我保守呢個秘密？」我問。

「唔。」

「我啊爸啊媽起我好細個嘅時候離左婚，我老豆都好多年冇搵過我地。冇乜野嘅，我由細到大都同啊媽生活得好好。」

「然後，我啊媽早幾年再嫁左去台灣，所以我一直住hall。我老豆一直都起香港，佢呢排突然搵翻我。」

說到這裡我不禁停了下來。

「佢又會咁突然嘅，冇啦啦搵你。」Ken說。

「係，我估佢知我讀大學。佢淨係諗住問我攞我錢。」

「唉，今日上上下堂，佢打黎叫我上去食飯。唉，我知道，上到去佢又係咁。」我苦惱的說。

「佢都冇盡過老豆嘅責任，仲好意思問你攞錢，呢啲男人真係好無恥。乜佢好等錢洗咩？」他握起右手的拳頭，然後憤慨的說。

「佢一有錢就去賭，啲親戚話佢賭輸曬啲錢。我個幾月前上去勸左佢，不過睇黎都冇用。道理上，佢係一個冇負過責任嘅老豆，當年北上拋棄我地。但係......名義上面佢都係我老豆，咁多年冇見，我好似應該見下佢。」我無奈的說。

他忽然堅定的看著我，皺了一下眉頭。

「呢啲人唔值得可憐，佢咁樣拋棄你地你都原諒？」

「唉，冇話原唔原諒，都過左咁多年。坦白講，我都冇憎過佢，因為我對呢個男人冇乜印象。」

「但係，佢依家出現，都仲好意思攞你啲錢......咁你有冇比錢佢？」

「我都知，我唔應該比錢佢。但係，上次上到去食飯，佢講到一場父女，又唔比我走......我都冇辦法。」我閉上雙眼搖搖頭，完全無計可施。

「咁你今次諗住點做？」他問。

「最後上埋今次，同佢講清楚我唔會再比錢佢。」

「不如唔好上啦，block左佢啦，佢只會死纏爛打。」Ken提議。

「始終都係我老豆，我都想交代清楚。」

「咁我陪你去。」

「唔洗啦，我自己搞得掂。」

畢竟是自己的家事，還是應該自己解決。

「癡線，一個女仔咁危險，唔得。」他有點兇的看著我。

「我老豆姐，唔會有咩事嘅，佢應該就唔會搞我嘅。」

「唔得。星期六，我同你收工上去。」他決絕的說，沒有絲毫讓我拒絕的空間。

的確，有個男生比較安全，我也擔心自己無力應對失控的爸爸。

我尷尬的低下頭：「咁......多謝你。」

「喂，去食飯喇，唔好諗咁多喇。」他說，然後「咔嚓」一聲他把車子開動。

人們都總覺得他們看得出單親的小孩，他們都是缺乏愛的、自小比較獨立。事實並非如此，除非是我自己提起，從來沒有人看出我跟我弟弟是單親家庭長大的。

正常家庭有的資源、生活，我們從來不缺，媽媽每一刻都很盡力的給予我們完整的家。而我們總是努力當個乖巧的小孩。

「爸爸」，只是要填寫手冊、表格，填到爸爸一欄，才會偶爾冒出這個詞語。

比較麻煩是作文時要寫爸爸，那個時候只能自己腦補。

想像出來的人物或許是特別完美。還記得我幫弟弟寫的「我的爸爸」還被老師貼堂。那天晚上，媽媽知道後哭笑不得、啼笑皆非的。再過了幾秒，她看著那篇作文忽然眼泛淚光。

那時候，弟弟還笑著說：「下次寫『我的媽媽』嘅時候都要貼堂。」

從外人看，這不是一個完整的家庭，沒有「爸爸」，一般人總會不其然的覺得可憐。可是，什麼才算完整？社會上許多家庭都不那麼和諧，父母的紛爭、怪獸家長。

我們比起許多所謂「完整」的家庭更完整。

完左?

未啊未啊，個故仲起開頭

「你想食咩？」他一如既往的問。

「你決定啦。」我說。

他又一次二話不說的走進上次那間台灣餐廳，正好也是我心裡所想的。我們隨意坐下，他點了跟上次一模一樣的套餐，我也是。

「呢間台灣野都幾正宗。」我說。

「係啵，你成日去台灣嘅？諗諗下好似見你次次旅行都係帶台灣手信。」他說。

「係，我有假期就過去搵我啊媽同細佬玩。」

「哦。其實，你有冇諗過跟埋佢地過去台灣？」他問。

「都有諗過，不過嗰陣我Year 1，又想起香港讀埋大學。其實，自己一個人生活都幾好，冇人管。」

「都係嘅，自由自在。」

滿桌子的台灣菜，牛肉麵、滷味、鹹酥雞，讓我想起身在遠方的媽媽和弟弟。嘴裡台灣的味道，讓我想起上個假期一家三口的短旅行。他們過得好嗎？有想念我嗎？現在在做什麼？

可能，他們這個時候也在吃飯。

於是，我拍了一張食物的照片，發送給弟弟。

「吃得真香。」他很快回覆。

他傳來一桌家常菜的照片：媽媽的拿手菜蝦仁炒蛋和糖醋排骨，還有蕃茄薯仔湯。好懷念以前一家三口的日子。

「食飯喇。」

每天的晚上七時，媽媽總是囉嗦的催促我們出來吃飯；九時就叫我去洗澡，每天也是分秒不差的。那時候，我心裡總是埋怨，為什麼一切都要這樣準時？

直到後來，開始沒人管的大學生活，大家都認為終於擺脫枷鎖的生活。

偶爾，我會獨自在四面牆的房間裡，坐在電腦前。顯示時間跳到晚上七時正，不知為何不餓但老覺得要吃點東西，然後我會不自覺的閉上雙眼。

「食飯喇。」耳邊忽然隱約傳來熟悉的聲音，真實得像從那狹長的走廊盡頭傳來，好像還能隱約聞到飯菜的香氣。

我不情願的睜開雙眼，然後拿起一個杯麵。

沒人管，是當下的幸福。可是，有人管，也是另一種幸福，是遠去了才發現的幸福。

那天是星期六，天色整天都是昏暗，灰濛濛的天空仿佛模糊了我的眼睛。雲層明明已經如此厚重，卻累積了一整天還是沒有落下一滴雨。

現在才五點多，我分不清到底是灰雲擋住了太陽，還是天黑了。

「行啦。」Ken兩手空空的說。

「你地又一齊走啊，今日去邊啊？」坐在辦公室的Katherine問。

「係啊，有啲野要做。」Ken沒有停下來的回答。

走到那低調的黑色私家車，我自然的打開門，坐上去然後扣好安全帶。

他瞄了我一眼，然後說：「我地出發喇。」

我點點頭。

此時，我腦海只是想著等一下看到他，我該說什麼？

我想起上一次他擋著門口的情景：

「我點都係你老豆，你冇理由見死不救啊？你唔比錢我，我真係會餓死。」他死抓著我的手腕不放，然後用身軀攔著門口。

「比錢你，你攞我啲咪又係攞去賭，唔好賭喇老豆。」我懇求他，然後用力試圖甩開。

「我應承你，唔會，真係唔會，我唔會再賭。」他歇斯底里的哀求。

我們就這樣糾纏了十幾分鐘，最後我還是心軟了，從錢包裡拿來幾百塊。

後來才知道，他早已問過其他親戚借錢好多遍，他們也見慣不怪，只會統一口徑拒絕。所以，他走投無路就來找我。

「你諗好陣間上去講咩未？」Ken問。

「唔......」我還是很不安。

「陣間無論發生咩事都好，我會起你身邊。最緊要唔好驚，唔洗怕。」Ken說雙手搭著我的肩膀，雙眸堅定的注視著我的雙眼，彷彿為我注入勇氣。此時就像拳擊比賽裡面，教練跟學員上場前的打氣一般，場上的射燈早已亮起，沒有退路。

加油作者

細思極恐
支那字眼

依家好多youtuber都用呢啲字眼

文呢

夜少少會更

下車過後，我們在大廈旁邊的燒臘店買了一份叉燒，然後走進那棟舊式的大廈。

升降機發出「嘰咕」的聲音，心裡猶然產生下一秒就要下墮的不安感。

此時，我只想時間可以慢一點，上升的速度可以慢一點。看著上面的顯示燈一層跳到另一層，我內心的不安也隨著增加。

燈最後停到七樓，門「滋滋、滋滋」的打開了。

我帶著Ken走到「10A」的門口，然後按下旁邊那個鋪滿灰塵的門鈴。

「叮。」的一聲，接著我聽到一串朝向門口混亂而急促的腳步聲。

「楚思啊，入黎啊。」一陣酒氣隨著他的話飄揚著。

他用手掃了一下鐵閘，才找到門制。他趟開鐵閘，讓我們進去，屋裡充滿酒精的味道。

一進去就是一張能夠容納四人的餐桌，上面放好了飯菜。靠左邊牆的是一個木櫃，上面有電視機，再進去一點有一張床，是可以稱為睡房的空間。

地上一袋又一袋封塵的紅白藍袋，還有東歪西倒堆在一旁的酒瓶，粗略估計也有四五十瓶，有些開了，有些還沒有開。那兒還有一張梳化，可是現在上面都放滿報紙和雜物。這比起上一次已經是收拾過的狀態。

「呢位係你朋友？」他由上而下打量Ken。

「係，uncle你好，我係楚思朋友，我叫啊宇。」他點一點頭，禮貌的說。

「你地坐啊。」他說，然後我們坐在餐桌前。

「咁有心一齊上黎啊，Uncle真係好高興。咁高興要開支紅酒飲下。」他的步伐蹣跚的走向啤酒瓶堆。

「唔洗啦，我唔飲酒嫁。」Ken連忙揮著手說。

「難得一場上到黎，咁高興唔係唔比面uncle啊？後生仔點都要識飲少少.......」他搭著Ken的肩膀，然後蠱惑的笑了一下。

「呃......Uncle真係唔好意思，我真係唔飲酒......」Ken委婉的說，然後挪移肩膀，迴避肩上的手臂。

我把Ken拉過來，然後誇張的說：「佢.......佢真係唔飲得酒，佢會敏感，會抖唔到氣，會出粒粒，要去即刻醫院。」

「哦，咁啊......咁我自己飲......飲啊......」他拿起桌子上沒有喝完的啤酒，旁邊還有三支沒有開的和四個空的啤酒瓶。

「你唔好飲咁多酒啦，對身體唔好。」我說。

「得啦得啦，好少姐，今日開心啊嘛......」他繼續灌著啤酒。

「大家......食飯。」他舉起玻璃杯，然後把杯裡的酒乾了。

「食飯。」我和Ken一齊說。

「係呢，你同啊楚思係同學黎嫁？」老爸問Ken。

「唔係，我地翻工識嘅。」

「你住邊頭？公屋定私樓？」

「我住私樓，起元朗。」

「食隻雞髀啊。」他把雞腿夾到Ken的碗裡。

「多謝uncle，你都食舊叉燒。」Ken把叉燒夾到他的碗裡。

「你係佢第一個帶上黎見我嘅朋友。老實講，你覺得楚思點樣？」

我馬上阻止尷尬的場面：「喂啊，唔好問啲咁奇怪嘅問題啦，人地點答你啊。」

「我個女，好女仔黎嫁，可以諗下佢。」老爸又把一塊叉燒夾到Ken的碗裡。

「我地只係普通朋友黎。」

「哦，朋友啊，多啲互相了解下啦，我地個年代都係咁樣......就咩。你明啦。」

「哦。」他一臉無奈的回應。

「就畢業喇啵，搵工未啊？」

「開始搵緊啦。」

「大學生啊......人工啊......好高」他像說著夢話一般。

「普通啦，夠自己生活。」我迴避。

「係呢，Uncle，你平時有咩做？」

「我啊......平時睇下報紙、落街行下。」

「老豆，上次之後你冇再賭錢喇嘛？」我吞了一口飯再問。

「冇啊，冇，我冇賭好耐啦。」他一直迴避著我的眼神。

「真係？」

「你係咪唔信我啊？」

「唔係，你話冇咪冇囉。」

那我也沒有再問下去。我們三人繼續吃飯，還好有電視的聲音打破尷尬。

「啊宇，你都......今年畢業啊？」

「係啊。」

「咁你諗住畢業之後比幾錢家用？」他滿臉通紅的笑著看著Ken，我早知道他的主意。

「呢啲野好難講......」Ken一臉尷尬。

「睇下到時點啦.......」

「唔好問啲咁尷尬嘅問題啦。」我嘗試緩和氣氛。

可是他在酒意之中還是繼續自言自語。

「大學生啊......搵好多錢啊......計我話......做野一定要比家用......起碼八千啦......唔係點夠用啊。」說完，他用力的放下玻璃杯。

我站起來，打算離開一下去廚房避一避：「我去攞野飲。」

「楚思，」他忽然站起來，向著我走過來。然後，他展開雙臂，用力的緊緊抱著我。

我一時三刻沒有反應過來，只是呆呆的一動不動在那邊。

「我知道你一定會報答我。」他在我的耳邊說，酒氣就在我身邊纏繞著。這句話恐怖得讓我不得不閉上眼睛。

我全身發抖著，想要把他推開，可是他抱得好緊。

「我係你老豆啊！」他忽然怒吼，他抱我抱得再緊一點，我快要透不過氣，我害怕得只能緊閉雙眼，拼命顫抖著。

「你答我啊，你係唔係會報答我？」此時他就像一頭準備發狂，咆哮著的野獸。

「我唔知啊，我唔知啊......」我胡亂的擺動身軀，試圖逃離他的懷抱。

「你夠喇，放開佢啊。」耳邊傳來Ken堅定而雄壯的聲音。

他一下子把我鬆開，改為抓住我的手臂，然後從桌上拿起一瓶啤酒。

「佢係我個女啊......關你咩事？」他狠狠的看著Ken，下一秒就要爆頭似的。

「嗱，Uncle，有咩咪坐低慢慢講，唔好動手。」Ken張開手掌，打算勸服他，就像電影裡談判專家說服挾持人質的匪徒。

「你......唔好理啊.....呢啲我地兩父女之間嘅事。」

「啊，你地啲後生啊......冇良心啊，家用都唔肯比啊，正一......」他手上的啤酒搖晃著。

我見他稍微鬆了手，我跟Ken打了個眼色，然後他走上前順勢扶他坐到旁邊。

「我係你老豆啊......」他不斷重複這一句，然後雙手掩眼，低著頭喃喃自語。

我深呼吸，然後說：「有咩慢慢講，唔好咁激動。」

「仔女比家用好應該，係唔係？楚思？」

我眼前是一個醉酒佬，醉酒的人是最蠻不講理的。

「唉......」我深深呼出一口氣，實在無計可施。

「你知我好愛你嫁......」

「呃......」我不知如何是好，剛剛才經歷一場逃脫，心有餘悸。

「我都係想要少少錢生活姐，想要少少錢。今次贏左我地就可以補翻曬之前輸左......」

「嗱，我都話左，你要錢咪又係去賭，我唔想你咁樣啊。你聽我講，唔好再賭喇，好唔好啊？」我禁不住爆發，把心底話吐出來。

「少少錢都唔肯比......咁你有冇當我你老豆啊？你答我啊。」

「你答我啊？」

「你答我啊？」他拼命的搖著我的手，我不知如何是好。

在這個尷尬的時候，Ken忽然開口。

Ken堅定的盯著爸爸，好像那是他的仇人，眼中冒出兩團熊熊烈火似的。

「你要答案啊嘛。」Ken的聲音劃破僵局。

「我代佢同你講，佢一毫子都唔會比你。」

「你個外人，同我收聲，關你咩事啊。」他伸出手，拿起桌上的啤酒瓶。

「你，冷靜啲啦。」我急忙說，可是不知道該怎麼辦。

電光火石之間，Ken一手抓住老豆的左臂，搶過啤酒瓶。然後，一個轉身，我還沒有來得及看清楚他的動作，爸爸「呯」的一聲，被摔倒在梳化的報紙堆上。那些報紙就成了軟墊，大概也沒有傷到他。躺在上面的白髮老人看似安穩，一時之間沒有反應過來。

「你......」他一臉通紅躺在那邊，不知是醉意，還是憤怒。

「你有咩盡過老豆嘅責任，當年拋棄佢地，宜家就搵翻個女為左錢。你算咩男人啊？」

「我......」

「我......」

我本想上前過去多瞟一眼他的情況。

然而，Ken抓著我的手臂，一手推開鐵閘，衝向後樓梯。一切彷彿寂靜起來，腦海一片空白，Ken緊緊握著我的手，世界只有我們兩個，奔跑著的我們。

直到看見眼前的柴柴，我才驚覺自己已經在Ken的車廂裡。

「喂，你點啊？冇嚇親你嘛。」Ken拍了一下我的手臂。

此時，我的手還在顫抖著。

我看著他，與他溫柔的雙眼對視，然後一下子失去力氣似的靠著他的肩膀。

他溫暖的手撫摸著我，就像撫摸著貓咪般輕柔。他首先在額頭揉了幾圈，再到臉頰。然後在到肩膀，手臂，最後落在我顫抖著的雙手。

「冇事喇。」他說，然後他把柴柴拆下，放到我的手上。

我的眼眶忽而溫熱、濕潤起來，為免沾濕他的肩膀，我把頭移開。

「好彩今晚你起度，多謝你。」

「我應該嘅。」他平靜的回應。

「你抖抖啦，好快到。」他說，然後把車子啟動。

雨忽然毫無顧忌的傾盆落下，打在車窗上，把前方的路變得模糊。可是，水撥每隔數秒就擺動一下，讓前方的路變得清晰。

一路上，我腦海還是一片空白，聽著那滴滴答答不斷的雨聲，我看著一點一滴的雨水拍打著玻璃，路上昏暗的燈光在雨水折射底下，好像化成散開的光點。

車子如常的穩定停在宿舍外面，外面還下著大雨。

他伸手從後座拿了一把傘，然後他推開車門，打開雨傘。他提著雨傘，走到我那邊，然後打開車門讓我下車。

我的左臂就緊緊貼著他的右臂，然後跟著他的步伐，好像這是第一次我終於追上他的步伐。我們只能一步一步慢慢走，免得濺起地上的泥水。

雨滴滴噠噠的打在傘上，前方昏暗的燈隱約浮現出宿舍的門口。這一段路，我走了四年，可是從來沒有一次像今天一樣慢。

終於走到宿舍的門口，我一步跨到門前的簷篷。

「早啲休息喇，Byebye。」他說。

「Bye。」我說。

他撐著傘轉身離開。

此時我才發現，他藍色襯衣的左肩變成了一整片深藍色，下身的褲子左邊也成了深啡色了。我目送著他的背影遠去，這個看似瘦弱的背影卻隱藏著強大的力量，足以一下子把比他高大的老爸摔倒，再拉著我逃跑。

我低頭看，門口依舊有兩隻蝸牛。

下雨天的時候，宿舍門口總是有兩三隻小小的蝸牛，每一次我總是小心翼翼的，生怕踩到他們。

從那年入大學，開始獨立生活，我總感覺自己像一隻蝸牛，下雨颳風就只能躲在殼裡面，那是我唯一的避風港。

今後的雨天，或許會有人為蝸牛遮風擋雨。

「我們都不需要躲在獨自躲藏了。」我對蝸牛說。此時，視線忽然模糊起來，或許是雨水沾濕了眼睛。

好想女主角衝返上去唔好由佢走

好有畫面

推推先

殼，就是蝸牛的命根。

即將畢業，離開宿舍，住宿自然是我逼切要解決的問題。

有些事情，卻好像冥冥中有安排，就像一塊葉子掉落小溪裡，看似漂泊不知何處是歸途，但最後總會沖上岸邊，然後平靜的停下來。

四月的一個晚上，我和Ken吃過晚飯，我跟著他的步伐走在街頭上。街上的街燈顯得昏暗，因為這裡沒有鬧市的霓虹燈和二十四小時的廣告燈牌。比起鬧市的繁華，我更喜歡這裡，街頭巷尾隱藏著小店。大概十多分鐘的路程，又可以回到鬧市，可謂旺中帶靜。

「係呢，你諗住畢業之後住邊？」Ken忽然問起。

「唔......我都要搵地方搬出去住，我都仲煩惱緊啊。」我說，看著四周的高樓大廈，燈火萬家，我也想有一個屬於自己的家。

「我都想搬出去，始終慣左住Hall。係呢，你啲Hall mate有冇人一齊搬出去住？」

「佢地應該都翻屋企啦，省翻啲錢。」我想May和Suki都應該會回家，畢竟他們每逢週末都會回家住一兩天，那時候宿舍就剩下我一個過週末。

「哦，我有一對情侶朋友都諗住搬，我地可以搵個單位三房，你有冇興趣？」他看著我。

「都好，況且我諗住自己一個都係租套房，都唔平。」我沒有多想就答應。

「你有冇諗過住邊頭？」他問。

「其實我都幾鐘意呢一區，交通方便，又多野食。」我看了一下四周然後說。

「呢度都幾好啊，旺中帶靜。等我再同我啲朋友傾下先。」他說。

沒有想到，在那次對話兩個禮拜後，他就安排好地方。

更沒想到，不到一個月之後，我就直接從宿舍搬到新家了。

那天我終於把所有試考完，接著一口氣的把房間裡的東西收拾好。

搬家，從來不是搬家兩個字可以簡單概括。一件一件的物件放進箱子了，也就是把屬於這個地方，四年的回憶一併綁起來，收在心房的某處。

還記得第一天報到，剛踏進校園，就被這依山而建的校園震懾了。複雜的山路，只有這裡的人才知道的捷徑，走了多少次冤枉路，才學會認路。

曾經，我努力讓自己不要把這裡當成家，因為我知道有一天，我必須離開這裡，我不想依依不捨。

心底裡總是覺得，從母親嫁到台灣、從我選擇獨自生活，「家」或許不會存在。宿舍只是一個剛巧出現暫避的地方。

我的床上有一隻大的公仔，那是角落生物的蝸牛。

「角落生物」這個名字我在入宿第一天才第一次聽到。我還記得那天入宿，Suki剛進房間就把一隻藍色的生物掉到床上。

「Suki，你呢隻咩動物黎嫁？咁大隻嘅？」我好奇的問。

「你估下？」她把公仔遞給我。

我瞪著那隻生物看了好久，看著那簡單的臉，就只有兩點的雙眼和普通的嘴巴；像藍色的魚卻沒有鰭，還有四個背刺。我從我認知的生物裡找不到一個匹配的。

「係魚？」

「唔係啊，佢係假扮蜥蜴嘅恐龍。」她傻傻的笑著，眼睛瞇成一條縫。

「吓？咁姐係佢係恐龍？」我無法理解她的意思。

「你當係啦。佢係角落生物嘅其中一個，佢地每個都有自己嘅故事，再同你慢慢講啦。」

每個人都有自己的故事，沒有想到連卡通人物都要用故事來包裝，而人們卻是如此受落。就是這樣，不出一個月，我就被她徹底傳教了。

每一隻角落生物都有自己來到角落的原因。

當我看過他們的故事後，我愛上了蝸牛。

其實，它是一隻假裝蝸牛的蛞蝓，背著藍色的貝殼。這是它的秘密，也是我的秘密。剛好遇上的我們，就是註定要相依為命。

「蝸牛啊蝸牛，我地要搬屋喇。」我心裡想著，然後把它塞進箱子裡。

書桌前壁報板上釘著的即影即有，上面是過去生活的點點滴滴，我的生日、Suki生日、Ocamp、聖誕節......四年前的自己是如此青澀，還留著齊陰，素顏卻氣息很好的樣子，不像現在不得不化個底妝，遮著黑眼圈才可以出門。

「真係冇得唔認老喇。」我跟自己說，然後一張一張小心翼翼的拆下來小心包好。

日落之時，夕陽的光線打在我打包好的兩個紙箱上，像是臨別前最後的祝福，這是最後的一次在這裡看夕陽。

畢業是什麼一回事？

大概就是會經歷許多最後一次，最後一堂課、最後一次考試、最後一個夕陽、最後晚餐......就是所有習以為常的事情都蓋上「最後」的印章。這是為了是給自己的心理準備，跟過去作告別。

我們都以為蓋上印章就可以讓自己好好告別，可是想到「最後」這兩個字，內心總是戚戚然的，印章總是有點沉重。

在宿舍的最後一夜，我、Suki、May三個人坐在房間的地墊上聊天喝酒。

Suki問：「我真係唔明點解你唔慢慢搬？」

早搬、遲搬，其實沒有太大的分別，由踏入五月的時候，早就知道自己大概是差不多時候離開。遲或早，還是要別離，還是會不捨。

「嗰邊開始交租，早啲搬過去囉。」我笑笑說。

「你走左之後得翻我一個起房，我會唔慣。」平常總愛埋怨我的Suki忽然感性起來，大概是酒精的影響吧。

「欸，香港咁細，你幾時都可以搵到我。」我說。

談過往、談未來、談天說地，無所不談，這晚大家好像總是有些話生怕來不及說，不讓空氣有一秒寂靜下來。

「你記唔記得你有一次差啲燒左個廚房？」

「唔係囉係你啊，連煎野都唔識。」

「好彩我路過見到，如果唔係就大獲喇。」

「哈哈哈。」

「你記唔記得Year2嗰年，有一次行翻黎啊，聽到草叢沙沙聲，你個傻瓜幾細膽，嚇到起樓梯仆親，最後我地扶你翻黎。」

「唉，嗰次真係好樣衰。」

這一切彷彿昨天的事，是酒精把我們帶到回憶當中。

酒聚的意義，或許就是在於沒有意義，一覺醒來，只是頭昏腦漲，昨晚的胡言亂語、酒態，全都記不起。

地上的空罐子慢慢多起來，慢慢視線變得模糊，頭變得沉重起來，口裡也開始胡言亂語著，但情感卻在心底澄明得很。

不知不覺，天色開始從漆黑轉為深藍，那熟悉的「咕咕」也開始叫著。那叫聲仿佛提醒著我，離開的時間一直倒數著，到天光之時，就是分別之時。

「你醉喇，訓喇好唔好？」我的眼皮沉重得很，只隱約聽到May的聲音，而她也是滿臉通紅。

「我冇醉，繼續飲。」我拿起手上的罐子。

Suki一手抓著我的後腦，然後把額頭靠近我，她半張的眼睛直視著我，然後定格了幾秒，然後用食指戳著我的額頭。

「你啊，以後唔好飲酒飲到好似嗰傻瓜咁喇，冇我地睇住你喇。」酒氣從她的口中湧到我的鼻子。

我搖搖頭，再把她的手撥開。迷糊間看著清空了的半邊房間，收拾好的兩箱行李，心裡忽然覺得空虛。

「我真係好唔捨得呢度啊。」我在酒精麻醉之下忽然哽咽著，一時之間，情感好像從心裡那個圍上封條的盒子，一下子釋放出來。

「嗚......呢度真係唔係好好住。嗱，夜晚冇野食、交通唔方便、山區多蚊蟲、落雨又唔方便.......我都唔明......點解我可以住起呢個鬼地方四年。」

我一一數著這裡的缺點，這些每個住在這裡的人也曾經吐槽過。

如果可以讓自己討厭一個地方，是不是就可以把自己抽離？然後，欺騙自己，眼眶的眼淚不是為著不捨而流。

「但係......我唔會搵到另一個地方，可以咁樣同你地傾通宵。」我展開雙臂，同時抱著Suki和May。

口裡說著的討厭，只是為了掩飾內心的不捨。

「我地唔會再日日見......」

「呢四年見你地仲多過屋企人......」

「我唔捨得你地......嗚嗚.....」只有酒精驅使下，人才能放下無謂的掩飾。

「我......都會唔捨得你地。」May忽然也傷感起來。

房間的歌單剛巧播著一首歌：
Help me, I'm holding on for dear life, won't look down won't open my eyes
Keep my glass full until morning light, 'cause I'm just holding on for tonight

「嗚......我地......繼續......飲」我拿起酒罐繼續喝，不知再喝了多少輪。

最後，我不省人事。

直到正午的陽光射進房間，終於把我喚醒。Suki和May都不在房間裡，地上的東西早已清空。

我步伐不穩的走出房間，胃還在隱隱作痛，酒精好像還在翻騰著，頭像是被重擊了一下。一走到Pantry就看見Suki和May在煮麵，這是每一次我們宿醉後會做的事，而我總是最後一個醒來。

「你去洗個面先啦，就黎煮好有得食。」Suki說。

三碗餐蛋麵，三個宿醉的人，同時拿出手機打卡。

吃著麵，大家都沉默起來。或許是離別在即，或許是宿醉的緣故，又或許只是肚餓。

「醒未？」Ken傳來一則訊息。

「食緊野。」

「陣間見。」

「ok。」

吃過最後的午餐，我們三人在房間門口拍了張即影即有，我把相片插到錢包裡。

最後檢查過房間後，Suki幫我搬了其中一個紙箱，我搬起另一個紙箱。房間頓時空洞了不少，那清空的一半，就跟第一天來的時候一模一樣，只是那個青澀的人不見了。

走到樓下，坐在大堂，我靠著玻璃，等著Ken的黑色車子。此時，我卻希望車子來的慢一些，好讓我可以待在這裡。

來的時候，我沒有帶太多的行李；偏偏走的時候，是兩箱滿滿的紙箱。

背包上掛著的蝸牛鎖匙扣，上面的貝殼是藍色配上白色波點。搬家，不就是換個新的貝殼。打從決定自己生活，不跟媽媽去台灣的那一年開始，我就只能漂泊的過活。

自己一個獨立，談不上有什麼好或是不好，人不就都是這樣生活。居所也只不過是一個收容的地方，這四年的宿舍生活不就如是。輕輕的來，不就輕輕的走。

可是，慢慢就會明白，人的情感真的很複雜。不是想抽離就可以抽離，不是說句討厭就可以掩蓋不捨，不是輕易就可以擺脫習慣。

輕輕的來，難道可以輕輕的走，不帶走一片雲彩嗎？

看著雲彩伴隨著藍藍的天，Ken的車子來到了。他幫我把兩箱行李幫到車尾箱，我跟著他走到車尾箱。

「你唔過去同兩個朋友講Byebye？」他忽然問起。

我不敢直視站在宿舍的門口的Suki和May，生怕眼淚會掉下來。

可是，聽完Ken的話，我最後還是決定走過去，畢竟還是得好好道別。

才向她們走了幾步，她們兩個也急步走過來，她們緊緊的抱著我。

「一路順風喇。」她們說。

「之後再見啦。」我說，我也緊緊的攬了一下。

說罷，我鬆開了雙臂，走向車子。她們兩個還在跟我揮手。

推推

我坐上了車子，Ken「撻」的一聲把車子開動了。

我把柴柴拿下放到大腿上，然後低頭看著柴柴，好讓自己不要看到校園的任何一個部分，只有這樣才好過一點。這四年留過太多的痕跡，揚起無數的塵埃。

我努力讓自己不稱這裡為家，可是，當別人問起我的家在哪，我毫不猶豫的回答：大學。

Ken一邊駕車，一邊偷偷看著若有所思的我。

「尋晚飲到好醉啊？」Ken問。

「唔唔。」

「都估到你喇。」

我沒有接下去，車子到了校門的閘口。從這裏走出去，意味著這四年的生活完結。

人，可以隨時回來這個校園、這個宿舍；朋友，可以換個地方再約出來見面。可是，一切不會再重來，那些朝夕相對的日子，那些沒日沒夜的揮霍青春，忽然隔著一層厚厚的塵埃。

媽媽知道我搬了新居，就急不及待的要我FaceTime，說著要看看我的新居。

我一手拿著手機，帶上藍牙耳機，然後跟手機裡的媽媽揮手。

「媽咪，呢度就係我新屋喇。我都係啱啱到，啲野仲未執。」我一手開著FaceTime跟遠在台灣的母親視像通話。

「呢個呢，係共用嘅客廳，有梳化有電視，個窗仲望到少少海景添。」我把新居完整的介紹給母親，她一直微笑著。

「新屋唔錯呢，咁你同咩人一齊住？」

「有一對情侶，同埋我朋友啊Ken。」

「喔，啊Ken，男仔啵，叫佢黎打個招呼啊？」媽媽突然睜大眼睛，非常雀躍。

「佢落左樓下買野食，下次啦。」

「你地幾時識嫁？有個男朋友仔，仲要宜家同居埋，媽咪都唔知嘅。」

「欸，普通朋友黎，咁啱大家都要搵地方住嘛。」

「真係咁簡單？唔準呃媽咪。」媽媽質疑的問。

「係啊，唔係你諗咁樣囉。」我無奈的說。

「嗱，我就好開明嘅，你拍拖、同居其實都唔緊要嫁，都咁大個人喇，都差唔多時候啦，媽咪都好高興你搵到個好歸宿。不過最緊要安全，所有野小心啲，你都唔想咁快做媽媽，係唔係？」

「咳咳，我都話我地係普通朋友，唔好諗咁多啦。」

「咁普通朋友都有機會發展落去嘛，一齊住大把時間培養感情啦。好喇，我開飯喇，遲啲再講啦，Bye。」她爽快的把視訊關掉。

這裡是一個家的模樣，客廳、廚房、洗手間、睡房，正常得很過分，卻讓我好不習慣。

我只好打開了電視，製造一點聲音打破這裡的寂靜，然後進了自己的房間收拾剛搬來的行李。

「叮咚。」

我打開門，Ken拿著兩袋外賣，我接過來然後放到桌子上。

「原來我地樓下有間幾出名嘅台灣野。」Ken說。

「咁好啊，以後可以成日落去食。」

「以後唔洗下下出旺角食。」他說。

「哈哈，仲有，食完唔洗你車我翻Hall。」我說，說完心裡覺得有點唏噓。

Ken走到廚房，然後問：「我買左台灣啤酒啊，飲唔飲？」

「好啊。」

「你唔係尋晚先飲完咩？得唔得嫁？」

「哈哈，正確黎講係飲到今朝，不過今日搬新居應該慶祝下嘅。」

「酒鬼。」Ken從廚房走出來，然後把啤酒放下。

「邊夠你犀利啊。」

「係呢，Johnson同Karrie下個禮拜先搬入黎，佢地話考完試先慢慢搬。」

「咁你呢？」

「我早兩日已經quit左hall搬曬啲野喇，如果唔係邊有啤酒你飲。」

「你仲早過我嘅？你唔係未交曬assignment咩？」我疑惑的問。

「想早啲搬黎，起度慢慢做。」

「哦，都係嘅，呢度靜啲專心啲。」

他把啤酒打開，然後遞給我。然後再開一罐。

「慶祝我地新居入夥，飲杯。」他拿起啤酒說著。

「飲杯。」我跟他碰罐，然後喝了一口冰涼的啤酒，那是久違台灣的味道。

我看一看罐子，那是我最喜歡的台灣啤酒。當地人都說18日的生啤是最好喝的一款，那時候去台灣探媽媽，一試就愛上。可惜，因為它只有18天保存期，所以香港買不到，也找不到它的替代品。

「呢隻18日生啤，香港冇得賣啵，你專登飛台灣買翻黎？」

「我上網搵台灣代購。」

「你又識揀啵，乜你都有研究開台灣啤酒嘅咩？」

「冇。不過同半個台妹一齊住啵，點都要識啲。」他調皮的笑著，然後吸了一口麵條。

「乜Karrie係台妹咩？你冇講過嘅？」我一頭冒水的看著他。

Ken忽然停了下來，然後注視著我。

「傻瓜，我眼前大大啖食緊鹽酥雞，仲飲緊台灣啤酒，嗰個咪台妹囉。哈哈。」他笑得像個小孩。

「哈哈。」見他笑得那麼開心，我也不想破壞他的興致，於是我附和他。

「好無聊啊，咁你係咪台仔？」我反問。

「我是太灣忍。」他用他半鹹半淡的國語說著。

「好fail啊，你好似古天樂。」我快要笑死了。

「挖喜逮丸郎。」我憑記憶用台語說著，這是一個台灣朋友教的。

「都話你係台妹啦，我呢啲就偽台仔喇。」

「哈哈，其實我淨係識呢句，都係做翻港女啱我啲。」說罷，我繼續吃著我的便當。

「你開心就好喇，台妹定港女有乜所謂。」Ken若有所思的笑著。

「食野啦。」

這頓晚餐為我們一個星期的同居生活展開序幕。

新讀者留名

等緊文

搬家的第三日，我約了hallmate聚會，我們去了一家我們以前住宿舍時很常去的韓國餐廳。只是我們不再穿拖鞋和頹Tee，這一次大家都有所打扮。

餐廳依舊播著那聽不懂的Kpop，讓我想起那時在宿舍裡，Suki間中會播著韓文歌，然後假裝懂韓文的跟著唱。此時的她也在低聲的唱著，就像那時總是坐在床上，把電腦放在盤著的腿上的她。

「啊Joyce，搬新屋慣唔慣啊？」May首先問起。

「都ok啊，我住嗰度幾方便。」我說。

「係呢，嗰日車你嗰個男仔係邊個？」Suki問。

「朋友，我住嗰度有一對情侶，同一個男仔朋友。不過呢個禮拜對情侶未黎啊。」

「欸，咁姐係你依家同個男仔同居。」Suki對這些事很敏感。

「同居啵，可以發生好多事。」

「佢單身嘅？」

「係掛。」我回答。

「你地會唔會發展出感情嫁？」Suki問。

「唔啦，我地只係朋友。」我急忙澄清。

「嗱，孤男寡女共處一室，好難講啊。睇電視劇都有做啦。」

「不如，介紹比你地啦，你地咁有興趣。」我說。

「你自己要啦，我就唔耽誤你嘅幸福」

「佢唔會睇得上我啦。我又唔係靚：佢個package又咁好，又識揸車啵......」我心想。

我腦海中忽然飄過那天在老爸家的一幕，他一個措手不及的把比他高大的老爸摔倒，然後一手拉著我跑離現場。

「佢仲識保護人......」我沒有說出口，免得她們繼續講下去。

等緊文
推推

這一個禮拜，他都在埋頭趕著他的assignment，我也不方便打擾他；而我一直在等待著面試的通知。

在家裡悶了就打開電視看看Netflix，讀一下那些買了好久卻沒有開封的小說，然後偶爾有空就外出購物，佈置一下自己的房間，也買了一些新的衣服。

「不如叫外賣？」這是我們每天都會說的話。

只要我們兩個都在家，總有一個人會提出。

忘了從何時開始，我們兩個人共處毫不感覺尷尬。甚至現在連同居也沒有丁點尷尬。

這種自然，自然得不尋常。

補習社的合約到這個月的月底。於是，這幾天四、五點到晚上還是要去授課。

當Ken也有課的時候，他會駕車，然後我就坐順風車來回。課後也是會一齊吃飯，其實一切沒有太大分別，只是現在我們來去同一個目的地。

星期日的晚上是補習社的Farewell Party，會一次過送別大學畢業的員工。老闆Kevin總愛叫它Graduation Party，說是要慶祝我們畢業。

每一年的這個時候，都是最放肆的一次，他會包起一個Party Room一整晚，他也會陪我們留到最後。

老闆也不過三十出頭，所以跟我們還是很親近的。我想，應該只有這個公司才會這樣做，畢竟這裡工作的大多都是打兼職的大學生，而每一年總有四、五個員工畢業。

「今日係我地一年一度嘅Graduation Party，今年我地畢業嘅同事，會做到今個月嘅月底。首先有三位美女：Joyce、Katherine同Josephina，仲有一位俊男：Ken。恭喜你地。」Kevin用司儀般的口吻介紹我們出場。

說罷，老闆拍著手，其他人也跟著鼓掌。

我們四個穿著畢業袍，然後走到老闆的左右兩旁合照。

老闆看起來跟三年多前我入職的時候沒有太多變化，看起來還是很年輕。他入職的時候跟我和Katherine簡介，當時的情景還歷歷在目：

「我地可以配合你地嘅時間，有咩困難，要去exchange、實習啊、旅行啊都可以同我講。我都做過大學生，搏盡無悔啊嘛，人一世物一世緊係玩盡佢啦。」

「我比彈性你地，都係希望你地可以盡心盡力咁教班。」

我會形容，這個補習社是大學生的天堂。在這裡工作的，大多從大一或大二開始，一般都會做到畢業才離開。

「老土都要講句，祝你地四位前程似錦。」Kevin說。

「好。」旁邊忽然傳來一把年青的聲音，然後所有人再次為我們鼓掌。

「多謝老闆。」Josephina在一片掌聲下對Kevin說。

「Nonono，唔好再叫我老闆，我同你地一樣好後生，叫我Kevin。」他調皮的笑著，而他常常把這一句掛在嘴邊。

「多謝Kevin。」我們四個同聲說。

接下來就是一連串拍照的活動，同事們輪流走過來找我們拍照，始終今天是最齊人的一天。

各式各樣的組合都要來一張合照，同一間大學的、教同一個科目的，還有那些不知從何而起的小組，打機小組、唱K小隊......我們四個就像是主角不停地推到中間拍照。

拍照接近尾聲，Becky忽然拍了我的肩膀：「Joyce，你同Ken好似冇單獨合照啵，要唔要幫你地影？」

「woo…」旁邊幾個人忽然起哄。

「欸，冇啦啦做咩單獨同佢影，我地又唔係咩特別組合。」我尷尬的說，這個提議真令人莫名其妙。

「你地......你地係早餐組合囉，佢次次都買你早餐。」Johnny不知從哪裡冒出來。

「講開又係啵。」旁邊的人也附和。

「黎啦幫你地影翻張。」Becky把Ken拉到我地旁邊。

我尷尬的看了一下Ken，Ken也一臉無奈。身邊的人都圍著我們湊熱鬧。既然群情洶湧，我們也無法推搪。

「兩位親密少少，可以企近啲。」Becky拿著即影即有相機，然後指揮著我們。

「笑得開心啲。」我勉強擠出笑容。

「咔嚓」一聲，照片從相機上方走出來。我們兩個也很自然的往外踏了一步，不知所措的對望了一眼。

「你地兩個都幾襯啊。」Becky把即影即有遞給我。

我接過來，看了一下上面勉強笑著的我們。照片就只有一張，我也不想保存。於是，我遞給Ken。

「你keep啦，我唔洗喇。」我低聲說，刻意迴避他的目光。

「你要啦。」他也低聲說著。

我也無謂在人前你推我讓，免得大家再次起鬨。

「哦。」我把照片收起。

拍完這一張以後，我脫去畢業袍，準備開始今晚派對。

好睇～新讀者留名

LM

歡迎

文！

「Joyce，我地去攞野飲。」Katherine走過來然後繞著我的手臂，然後走到小廚房。

雪櫃裡放滿了飲料，當然有啤酒，出乎意料的是連紅酒、Whisky、Black Label都有。

我心想：「今晚都係小心啲。」

想起那天在宿舍的最後一夜，不想在這裡重演。

我拿了最安全的Apple Cider，而Katherine拿了一罐啤酒。

「喂，Joyce，老闆話想同你地四個主角飲酒，順便攞兩支紅酒出黎。」外面的人大聲喊著。

我把Apple Cider放回雪櫃，然後拿起其中一支紅酒。

外面的人開始各自活動，打麻雀的、唱K的、玩Board Game的，都自成一角。

而房間最角落的位置，有一個小小的茶几。老闆就坐在地上，Ken和Josephina坐在那邊聊著。

「你地坐啦。」Kevin對我們說。

Kevin熟練的開了紅酒，然後逐一把酒杯裝到半滿，遞給我們。

他搖搖手上的紅酒杯，靜靜的凝望著杯中，像是在鑑賞。儘管我不懂紅酒，旁邊的人也跟著Kevin做著相似的動作，於是我也跟起來。

杯裡的酒隨著我的搖動晃動著，紅酒流過玻璃杯的部分都殘留著淡淡的紅印。

「Cheers。」Kevin舉起杯說。

「叮」清脆的一聲，然後眾人輕輕的喝了一口紅酒。

「見到你地四個終於畢業真係好開心。不過畢業又係另一個新開始喇。你地有冇咩畢業嘅煩惱？」

出左晏少少再出

追到

「突然之間覺得時間過得好快。唉，咁就四年，咁就大學畢業喇。好似覺得自己未準備好要投身社會，未接受到自己要翻工。」Josephina說著，我們三個都不約而同的點頭。

「大學嘅時間過得特別快，我嗰陣畢業都有呢個感覺，好似一切都未Ready。」Kevin感概的說，然後咕嚕的喝了一口。

「不過，好多野都唔會等你Ready先出現，而我地根本唔會有真正Ready嗰一日。我開補習社初期都覺得自己未ready做老闆，都好多野擔心。」

「咁你點樣令自己冇咁擔心？」Ken追問下去。

「冇，嗰陣無論身邊嘅人點鼓勵我，都係好擔心嫁。不過依家問我，我會覺得，面對未知嘅野，覺得自己未準備好嘅，就會同自己講一句話。我問下你地，你地估下我會講咩？」

「加油？」我說。

「好老土啊。」老闆搖搖頭。

「我一定做到嘅？」Katherine握著拳頭說。

「咁positive嘅你，不過唔係。」老闆再次搖搖頭。

「深呼吸，然後叫ush。」Ken打趣的說。

「哈哈，幾有創意。」老闆不禁笑起來。

「我諗唔到。」Josephina說。

「開估喇，我會講：煮到埋黎就食啦。」

「咁未Ready就係未Ready，好難逼自己一時三刻突然準備好。退而求其次，唔好諗咁多喇，到時再算。」Kevin瀟灑的說。

「飲杯。」Kevin舉起酒杯，然後我們又來一輪乾杯。

「有冇咩你地想知？今晚隨便問。」

「我想知，點解當初你會開呢間補習社？」Ken問。

「官方答案就緊係想作育英才啦。」

「咁姐係有唔官方啦？真正原因係咩？」Ken看出端倪。

「講出黎，你地會笑我，成件事好on9。」Kevin忽然變得尷尬。

「嗱，你地應承我，呢度聽完就算喇。」

我們點了頭。

「當年我都畢業左兩三年，但係仲未搵到女朋友。咁有個朋友就拉左我去睇相，睇相佬話我適合做教育相關嘅工作，而我嘅另一半都會起嗰度遇到。當時都覺得好荒謬，我都唔係做老師嘅。」

「後來，咁啱以前大學班朋友話夾份開補習社，咁我咪即管睇下佢靈唔靈囉。因為夾份開，我遇翻以前大學一個女同學，後來就一齊左，仲結埋婚。」

「原來呢啲野都幾準。」我說。

「係啊，有啲野真係唔到你唔信。所以呢，如果你地覺得迷失嘅話，都可以考慮下去睇相，哈哈。」

我忽然想起那天晚上，Cassandra的預言，或許有一天會應驗。

「呢一世，唔好再錯過。」這句話還記在我的腦海裡。

迷信，其實一點也不可笑。世上大多的人都想知道自己的未來，總有迷失的時候需要一點指引。

兩瓶紅酒就在閒聊之中被我們五人清空。這是我們第一次跟老闆深入聊天，也是最後一次。

「好喇，煩惱就暫時放低。每一年，我最開心就係呢一晚，好似翻翻去以前大學嘅時候。」

如果他不是剛剛說完開補習社的故事，我還以為他開補習社的原因是為了請大學生做事，讓自己在年輕的氛圍下工作。

「我地今晚要玩盡興。我地開始酒game啦。」Kevin喝完最後一口，然後站了起來，走向小廚房，於是我們也跟著。

他把雪櫃裡的酒一瓶一瓶的傳給我們，我們幾人都雙手各拿一支。老闆回頭看了一下，然後滿意的一笑：「陣間再攞，我地出去喇。」

我們把酒全都放到中間的桌子上，Kevin拿起了咪高峰。

「既然今日咁齊人，我地不如一齊玩酒game？」

前兩年的畢業派對，Kevin也是這樣興奮，也是要大家一齊玩酒game。一玩起來，他比起我們更加年青、更瘋狂。

大家興高采烈的湧了過來，圍著中間的長檯。

「嗱，呢度咁多大學生，今晚唔飲曬雪櫃啲酒唔好走啊。」

「邊個想hold game啊？」Kevin的視線從左掃過右邊，可是沒有人回應。

「喂，大組長你去啦。」Charlie推了旁邊的石仔。

「大組長」

「啪啪。」大家舉高手拍掌。

全場的人重複著的喊著，就像ocamp那時一樣。

石仔無奈的走向Kevin，Kevin滿意的微笑搭著他的肩膀。

「啊大組長，我地玩咩好？」Kevin問。

「欸，呢度老闆最大，你話事啦。」石仔一臉尷尬，然後看著Kevin。

「我今晚係Kevin，我同你地一樣咁後生。」Kevin搖搖頭說，接著用力的推了一下石仔。

一連串的酒game，灌醉了一半的人。還沒有醉的也逼不得已要照顧他們。有些醉倒後，就攤在地上一聲不響；有些在胡言亂語，其他人只好盡力安頓；洗手間也傳來嘔吐的聲音。場面一時之間一片混亂，而遊戲就暫時停止了。

有些人帶著醉掉的朋友離開，最後現場剩下八個人。

我也開始頭昏腦脹，然後坐在地上，靠著牆壁。

「你得唔得啊？」Ken蹲下來，然後拍拍我的肩膀。

「冇野，繼續啦。」

「估唔到你地咁唔飲得啵。」Kevin雖然已經臉頰通紅，可是還是很精神。

「繼續黎啦。」James毫無醉意的說。

「我都可以啊。」我說。

「既然大家都咁清醒，我地玩個chur啲嘅。」Joseph忽然高昂的宣佈。

「嗱，我地玩「Never have I ever」。」

這是一個可以知道別人秘密的遊戲，每個人要豎起五隻手指，然後輪流說一個自己沒有做過的事。如果有做過，就要收起一隻手指，然後喝一杯；如果所有人都沒有做過，就出題者喝一杯。

大家伸出五隻手指，然後等待Joseph指示。

「我開始先，我......冇試過游水痾尿。」

Kevin，Joanne和Ken都收起了一隻手指，然後乾了一杯。

「咦，你地咁核突。」

「我就唔信你地冇試過，咁唔誠實嫁你地。」

「真係冇囉。」

「我冇試過著拖鞋去上堂。」Kenneth說。

我和Luffy收起了一隻手指。

「你擺明要我地飲姐。」我不忿的說。

「係啊，吹咩。」他囂張的說。

接下來一連串敏感的話題，大家都起哄起來。

「我冇試過自己一個飲醉。」

「我冇去過性用品商店」

「我冇影過自己嘅裸照。」

「我冇用過交友App。」

一連串的問題下來，大家都大概喝了三四杯，Ken，Queenie和Joseph都剩下一隻手指豎著。

「到我，我冇試過鍾意補習社嘅人。」Kevin說。

在酒精的麻醉底下，我自動收起了一隻手指，然後我看著旁邊的Ken，他緩緩的收起一隻手指。

有人等緊文㗎

「Woo，你地兩個心有靈犀啵。」Kevin望向我再望向Ken。

「仲唔比我chok到你地兩個？」

「一早都話佢地有野嫁啦。」

「咩啊，啊James都收左手指。」Ken立刻指著James說。

「嗱，你唔好轉移視線啊。」James連忙道。

「你鍾意啊Joyce咪認囉，咁耐係人都知啦。」

「係囉，冇理由要女仔主動。」Kevin也補了一句。

「啊Joyce都對你有意思，男人老狗怕咩醜姐。」

「咩啊......」

「我地......係普通朋友。」Ken急忙解釋。

「係......」

「普......通朋友。」我迷糊中也接著說，然後頭刻意傾斜向另一邊。

「扮咩啊你地。」旁邊的Jasmine一手推了我一下，我沉重的腦袋無力的靠在Ken的肩膀上。

大家又起哄起來。

「woo」

「你地不如一齊啦，幾襯啊。」

「我諗佢都醉喇，我送佢翻去。」Ken沒有再多的解釋，只是掉下這一句，然後把我的手搭在他的肩膀，一手把我扶起。

「仲送埋人地翻屋企啵。」

「啊Ken執屍啊。」

「小心啲啊你地兩個。」

我自以為在走直線。而他只是專注的扶著我，

「我行到......唔洗扶。」我試圖推開他，可是感覺下一秒就要失去平衡。

「癡線，都叫你唔好飲咁多。」他一手接著我，然後一邊碎碎的唸著，一邊扶著我走到樓下。

「我冇醉啊......」我不斷重複。

走到樓下，天開始光起來，視線也因突如其來的光線而模糊起來。

Ken一手打開的士車門，然後把我甩進後座，我頓時軟弱無力的躺在車廂。他從另一邊上車，然後把我的頭輕放在他的肩膀上。

我天旋地轉，閉上雙眼。

樓主到

頂睇錯以為你問有冇人等緊
自隊一打

我都等緊

以為你幫手push緊樓豬

再次張開眼睛時，眼前的是蝸牛公仔，我就知道我在自己的床上。身體沉重的很，我在床上翻滾了幾轉，然後轉身下床，頭有點暈，身上還是昨晚的衣服，還殘留著丁點酒氣。

我扶著床邊慢慢站起來，然後緩緩的走到門口，打開房門。

「你終於起身喇。」客廳傳來Ken的聲音。

「係。」我揉一揉眼睛。

「你尋晚好醉。」

「唔.....我去沖涼先。」我說，然後走到衣櫃前。

酒聚的後遺都是這樣，每一次都告訴自己下次不要喝太醉，可是每一次都會不自量力的一杯接著一杯。

一邊洗澡，一邊回想昨晚的情景。只記得在車上，安穩的靠在Ken的肩膀，然後全都忘了。

「唉，希望尋晚冇亂講野啦。」我心想。

梳洗過後，我走出浴室，就聞到濃濃的麻油味，那是很熟悉的味道，每次酒聚翌日都會出現的氣味。

「喂，快啲過黎食野啦。」

我走到客廳，Ken在吸著麵條。桌上有一碗水餃麵，還有一杯水。

「多謝你。」我坐下，然後拿起筷子。

「飲左杯野先食野啦。」他溫柔的說。

我拿起杯子，喝了一口。

「杯野甜嘅？」

「蜜糖水，可以解下酒，冇咁頭痛。」

「哦，多謝你。」

「點啊，你有冇唔舒服啊？」

「飲完酒都係咁啦，頭重重，有啲胃痛，慣嫁喇。」我按著上腹。

「係呢，我尋晚應該冇亂講野？」

「冇啊，你上車就訓著左，訓到死左咁，差啲唔夠力托你翻上樓。」

「麻煩曬你。」我尷尬的說。

「我都慣嫁喇。以前起Hall都見得多，通常我都係負責托啲人翻房。」

「睇黎你好飲得。」

「我好羨慕啲人可以醉，可以不負責任咁亂講野，可以冧左失憶。我最多都係嘔，但係唔會斷片。哈哈，或者我註定要負責take care大家。」

「你啲朋友有你睇住都幾好。」

「係嫁，不過以前起Hall次次都好大工程，要搬啲嘔嘅人去廁所，之後去廁所搬翻啲人入房，仲有啲善後工作，次次都搞到啲人訓曬我先有得抖。我呢四年係Major in 照顧醉酒嘅人。」

「哈哈。怪唔知得次次酒聚朝早五六點你仲WhatsApp我啦。」

「你睇下陣間仲有冇頭痛？我有隻幾有效嘅頭痛藥。」

「應該陣間會好啲，次次都係咁。」

「唉，唔飲得就唔好飲咁多喇。」他語重心長的說。

「雖然我知呢句都係廢話。」他苦笑。

「有你睇住唔怕啦。」我打趣的說。

「哦。」他冷冷的回應，然後繼續吃麵。

樓主自己推自己

幫吓你幫吓你

輕輕一推

新讀者留名！

大力一推

「Anyway，尋晚多謝你。」我說。

「我地係flatmate，唔好咁客氣啦，你有咩事可以隨時入黎搵我。」他說。

我忽然想起昨天晚上的遊戲：他愛上過補習社的人，然後收起最後一隻手指，那個人到底是誰？

是誰都不重要。

或者，他對我好只是因為「我地係flatmate。」

那年夏天，他憑著他本來大學讀的專業找了一份工作；而我，找了一份社區中心的青年工作。

那天晚上，Johnson和Karrie也搬了進來。

Johnson是一個比Ken高大許多的男生，看他搬動紙箱時鼓起來的肌肉，他應該是常常健身的。而Karrie是一個高高瘦瘦的女生，眼睛大大的，頂著一頭啡色的長髮，是很典型ig上會看到的美女，但是總記不起名字的那種。

一整個下午，他們兩個都在房間裡，忙著整理房間的東西。而我和Ken就坐在客廳的梳化上打Switch，一直到天黑。

外賣終於來到，Karrie和Johnson也從房間走了出來。

這是我們的第一餐晚餐，也是我們第一次坐下來好好聊天。今天點的不是台灣菜，而是Pizza和炸雞，不知道為何，新居的慶祝好像還是這樣比較適合。

Ken從廚房拿過幾罐啤酒，然後遞給我們。

「我地慶祝今日新居入伙。」

然後我們四人碰罐。

「飲杯。」我們異口同聲的說。

「嗱，呢杯我敬你Ken哥，多得你，我先同Karrie搵到個咁好嘅地方。」Johnson拿起啤酒向著Ken。

「哥咩哥啊，大家一場兄弟，咁啱搵到好地方姐。」Ken忽然變得豪氣，然後跟Johnson又喝了一回。

「喂啊，空肚就唔好飲咁多啦。」Karrie嘟起嘴巴，拉著Johnson的手臂。

「我地不如食野啦。」Ken把盒子打開，然後把一塊Pizza遞給Johnson，Johnson又把Pizza傳給Karrie。

這一餐晚餐，沒有想像中的尷尬，大概大家都是在大學宿舍裡打滾了好幾年的人，早已學會如何跟陌生人相處。短短一個小時的認識，當然說不上可以談心，但至少基本背景都大概了解了。

晚餐去到最後，我幫忙收拾桌上的東西。

「Ken哥，不如我地今晚黎個酒聚，話曬黎緊一齊住，熟啲都好啊。」Johnson搭著Ken的肩膀。

「你洗唔洗抖下啊，今日先搬完野？」

「搬野好輕鬆姐，平時做開Gym嘛。」

「Karrie唔洗休息下咩？」Ken望一望Karrie。

「我ok啊，唔得啊神會幫我頂嫁啦。」Karrie看著Johnson。

「咁Joyce呢？」Ken看了一下我。

「好啊。」我爽快的回覆。

酒聚只是一個幌子，讓酒精麻醉自己才是背後的目的。

今日出到呢度，聽日會更多少少

G持

快咗喎

多人推咪快少少

Ken放好一檯的酒精，每人一隻杯子。

「既然我地黎緊一齊住，都要了解大家多啲，不如我地round status？」Johnson問。

這樣的開場白就像在宿舍裡面和一班不認識的人隨機酒聚，只是環境換了。

「哦。」雖然以這個話題開始有點尷尬，可是我沒有拒絕。

「嗱，咁我開始先啦，我O3。」Johnson說，然後看了一眼Karrie。

「唔......唔......」Ken做作的清一清喉嚨，迷之一笑。Johnson用肩膀撞了他一下。

「我O2。」Karrie說。

「A4啊。」Ken說。

「仲係A4？我都唔明點解hall咁多女你都唔溝翻個？」Johnson急不及待追問。

「冇feel囉。」他冷淡的拋下三個字。

Johnson咄咄迫人的繼續追問：「你同Angela點啊？之前咪話人地好似好pure嘅。仲有冇聯絡啊？」

「冇啦。」Ken依舊冷淡的回應。

「要唔要Karrie介紹啲姊妹比你？」

「唔洗啦，呢啲野隨緣啦。」

「定係你放唔低個ex？」

「冇啦，都咁耐喇，過左去唔好提喇。」

「你身邊大把女女嫁，點解唔揀翻個？」

「欸，總之有會同大家講啦。唔好講我啦，啊Joyce status呢？」

「A1。」我說。雖然我張著一副A0的樣子，可是我是貨真價實的A1。

「吓，你係A1，我一路以為你係A0添。」Ken有點驚訝。

「洗唔洗咁大反應啊。」我睥了他一眼。

「不過好多人都咁講，乜A0真係有樣睇咩。」

「個feel似。」

「喔。」

酒game不也就是為了喝酒。

才玩了三輪，Karrie就已經不省人事的樣子倒在Johnson的懷裡。於是，我們三人合力把Karrie抱到房間裡，把她甩到床上。

我們三人回到客廳。

「其實玩酒game真係好無謂，只係為左灌醉啲人。」Johnson忽然說。

「醉完呢，第二日又頭暈......」他開始言語不清。

「啊神，你醉喇。你係咪有心事，你好少咁樣賣醉？」Ken說。

「冇啦啦有咩心事......我冇野，飲啦。」他忽然搭著Ken的肩膀，拿起杯子跟Ken碰杯。

他一口氣又乾了一杯，Ken瞄一瞄他，Ken也跟著一口氣乾了。

「又係搵工啲野啊？」Ken問。

「唔係......唔係」

「我嘅煩惱係今晚啲酒唔夠我飲醉......我同你地講啊，呢個地方唔再適合我地居住。」他一邊說著，手顫抖著拿起酒瓶。

看著他不受控制搖晃著的手，紅色的液體湧進透明的玻璃杯，一不小心濺起的水花，一點兩點彈到白色的檯上。

我看著那些無辜濺出的幾滴紅酒，在泛黃的燈光底下，看起來卻好像血液。內心忽然感觸起來：「你啱，點解呢度會變成咁.......點解......」

他對我豪邁的說：「喂，飲啦，唔好諗喇。」

然後，用力的用杯子撞了一下我的杯子。杯裡的透明液體翻騰起來，差點溢出來。我急忙用口接著，一口氣乾了杯。

自從世上第一個人發現酒精，人類一切煩惱的根源只是沒有酒精。

「啊神啊，你有工做，有錢，有地方住，唔好諗咁多喇。」Ken按著他拿著酒杯的手，一副想停止他繼續喝下去的樣子。

Johnson迷迷糊糊的說：「我地呢一代人都唔知有冇未來......」

「Ken哥，你都明嫁，你仲清楚過我啦，你讀左咁耐都唔知會唔會失業。」

「你記唔記得當年Year 1你同我講過你嘅夢想？」」Johnson越講越大聲。

Ken摸摸額頭慨歎：「唉。」

「你記唔記得，你同我講點解你要讀個個都唔睇好嘅major？」

「唉，夠喇，唔好講呢啲。」

Johnson一語中的的挑起Ken的煩惱，而我們三人一下子沉默起來。

喝酒最痛苦不過的是，人還沒有醉掉，徘徊在真實和虛幻之間，忽然變得多愁善感，一下子情緒像缺堤一樣，洶湧而上，卻又不知如何說起。

Johnson拿起杯子，滿臉通紅的，忽然說起古文來：「唉，你知唔知啊，夫天地者，萬物之逆旅啊......」

「光陰者啊，百代之過客也......」他說完然後呆呆的看著Ken。

我還是第一次見人醉酒是會說古文。

「喂，大佬，你次次醉酒你都係講呢句，有冇新意啊。」Ken見慣不怪的。

「浮生若夢，為歡幾何？」我腦海飄過這八個字，下一秒我的聲音傳進我的耳朵。

「識啲野啵。」Johnson對住我瞇起眼睛笑著，伸出食指指向我。

「係，為歡幾何。」我腦海飄過這幾個字。

我忽然衝口而出：「唔好講咁多喇，飲啦。」

我毫不猶豫的跟他碰杯，然後一口把液體乾掉，酒精一下子衝到胃裡，有種飄飄然的感覺。

Ken看著我們兩個，然後搖搖頭，深深呼了一口氣。

「黎啦，你要陪我飲。」Johnson搭著Ken的肩膀。

Johnson喝完一杯後沒有多說什麼，只是呆呆的看著前方，若有所思的。然後，又再次把杯子盛滿，跟我們兩個乾杯。我們陪他喝了幾輪酒。

「飲啦。」

就是這樣一杯接著一杯。

我感覺臉頰都熾熱起來，天旋地轉的。

「啊Ken哥，你條女......就黎唔得啦。」Johnson迷迷糊糊的說著，頭不由自主的搖晃著。

Ken抱著我的頭，讓我靠到他的肩膀上：「喂，你酒量唔好就唔好飲咁多啦。」

「我冇醉啊......」我拼命搖著頭重複說著。

「你夠喇，唔好再飲喇。」Ken一手把我手上的杯子搶過去，然後他直接乾了一整杯。

「我都話我冇......冇醉......」

天旋地轉讓我不得不閉起雙眼，不由自主的衝口而出：「點解你要對我咁好？」

「白癡，佢鐘意你啊......唔通直接講咩？」Johnson的聲音漸漸變小。

「唔好聽佢亂講。」Ken決斷的說。

「喂，你唔係鍾意人點會同居？點會......」Johnson繼續用力的說。

「你自己講喇，點解咁耐都唔識翻個女朋友？」

Ken一手掩著Johnson的嘴：「夠喇，唔好再講喇。」

Johnson用力拉開Ken的手，然後拿起杯子。

「飲啊，陪我飲......」他喃喃自語。

Ken為了讓Johnson停止胡亂說話，只好跟他碰杯。

「將來有一日，你會問我跟唔跟你走......」我碎念著。

此時，我忽然覺得下一秒就會失去Ken，永永遠遠的失去他，於是，我用盡全力的攬著他的腰。

「你都癡線......你係咪睇劇睇得太多，成日睇埋啲穿越劇。」

「唔係啊......我搵人......睇前世。」

「唉，又係嗰次......」

「我......你可唔可以......」我身體飄飄然的，開始失去記憶。

第一次睇你啲文，覺得你文筆好好(覺得你作文應該好勁)希望你繼續出多啲好文 加油

繼續推

lm～
寫得好好～

鐘意可以追翻之前兩個舊故

支持

好

多謝推

樓豬文呢

再次恢復記憶已經是中午時分，終於酒醉醒過來。

我如常的頭痛、胃痛，可是這一次我總覺得自己昨晚說了些什麼秘密，我好像把我前世的事告訴了他，但怎樣回想也想不起來。

「其實佢知道都唔會當真，都係當我9up，佢都唔信呢啲野。」我一邊享受花灑的水打在身上，一邊自我安慰。

我梳洗過後，他又是準備好午餐。我想知昨晚酒醉後發生的事，可是又怕知道自己說了不該說的話。

可是在好奇心驅使之下，我還是決定問。

「er…...尋晚我有冇亂講野？」

「唔......都唔算嘅。其實我聽唔明你up乜，我都唔記得喇。」

「咁都好啲。」我才安心的夾起麵條。

「你成日飲醉都會亂講野咩？」

「唔係......掛」我說。

「其實我都唔知。」

要忘記一個人，最好的方法就是找另一個可以寄託的人。

May分手才過了三個多月又拍拖了，我們自然要約出來慶祝一下，要她請我們吃飯。今次聚會的焦點當然是May。她結交了新男友，天天都在ig上放閃。

「May，估唔到你咁快又出翻pool。你條仔做邊行嫁？」Suki一見面就問May。

「佢做Audit。」

「睇落好似幾有錢咁，好似成日帶你周圍去嘅。」

「哦，佢屋企應該都幾有錢，一畢業就幫佢比左首期，佢宜家搬左出黎住。我諗住遲啲都會搬去同佢住，方便啲我返工。」May一臉幸福的說道，看著她嘴角含春的樣子就知道她找到對的人，

「咁快啊，幾個月咋啵，咁快發展到呢個地步喇。」我有點驚訝，感情進展得如此的快，已經到達可以同居的程度。

「都冇咩嘅，同居都唔代表咩。」

Suki忽然把話題轉向我：「係囉，啊Joyce，你自己都同個聲稱係朋友嘅男仔同居啦。」

我馬上澄清，然後繼續主題：「嗱，咁我嗰個真係朋友嘛。欸，唔好講我啦，咁你同你條仔點樣識嫁？」

「我都估唔到咁快就識到。」May腼腆的說。

「我同佢係用交友app識。」May輕聲說，好像怕鄰座的客人聽見。

「有咩尷尬姐，依家呢個年代個個都交友App嫁啦。」Suki理直氣壯的說道。

Suki忽然把目光轉移到我身上，接著說：「Joyce，你都真係好應該試下，你個人咁毒都唔會識到朋友。」

「吓，乜你又好好咩？」我反問，Suki一向都沒有異性緣，或許是說話總是比較直腸直肚，男生一般都難以招架。

Suki一副囂張的樣子回應：「嗱嗱嗱，實不相暪，我都有用開App識下人，識下都冇壞啊。」

「我都唔鍾意同陌生人傾計。」我只想平淡帶過這個話題。

Suki一手搶過我放在檯面的手機：「試下啦，我幫你搞喇。」

「唔洗啦。」我試圖把手機搶回來。

「唔係呢，試下都冇壞啊。」May也攔住我。

「唉，Fine，你地鍾意啦。」我無奈的看著興高采烈的兩人，反正都是肉隨砧板上了，掙扎也沒用。

樓主到了

「首先呢，幫你揀張相先。」她們兩個笑得像看到不該看的照片。

「嗱，你地係就認真少少啊，唔好揀我啲柒相啊。」我說。

「得喇得喇。」Suki敷衍的說。

「跟住，打翻個intro。」May拿著手機飛快的打著字。

「哈哈，就咁樣啦。」

「之後呢......幫佢配對埋先啦。呢個都幾高質咁。」

「唔得啦，呢個好明顯扮ABC啦。」

「人地真係外國翻黎囉，仲好大隻啵。」

「係幾好J嘅，不過Joyce點都唔會鐘意呢type啦。」

「嗱，你睇喇，呢個好咩？」Suki把手機轉向我。照片的背景是郊外，那是一個穿著背心短褲，雙手插袋，刻意擠出手臂肌肉的男子。

「不了，不了，太muscular。」我一向對肌肉男沒興趣。

「我都話嫁啦，我同佢住左咁耐，我最了解Joyce。」Suki沾沾自喜。

「點解唔試下姐，肌肉男都可以好溫柔體貼。」May嘟著嘴說以示不滿。

「唔好啦。」我搖著頭說。

「咁呢個呢？」手機裡展示了一個架著眼鏡的男子，看起來很正氣，可是有點沉默的感覺，好像Ken比較有趣。

「唔好啦，呢個睇落好似好悶咁。」我說。

她們又再次轉過電話給我看，那個男生看起來有點像Ken，可是那個人的啡色頭髮讓人看不順眼。

「呢個望落好mk。」

「唉啊，不如算啦，唔好幫我搵啦，隨緣啦。」我打從一開始就不是很想在交友App上認識陌生人，畢竟網上騙案很多。再者，從零去認識一個人到發展情侶關係，要花許多時間和心力。

「你個個都話唔好嫁，點會match到啊？」Suki說。

「係囉，點解唔試下，傾下再決定？」May也附和。

「是但啦，係人都like左先啦，match到先算。」Suki開始不停的按手機。

「唉，你地鐘意啦，幫我拍板喇。」我最後還是放棄掙扎。

於是，她們按著我的手機，悄悄講話，時而放聲大笑。

「哈哈，呢個真係頂唔順咁矮。」

「呢個一定就知係player啦，飛。」

我只好無奈的看著她們兩個，沒能按手機，只好呆呆的環顧四周。

Suki忽然把手機遞到我面前：「喂，你個Ken搵你啊，問你幾時翻屋企啵。」

我馬上接過手機，有種失而復得的感覺。

「哎呀，人地掛住你啊，快啲覆人啦。」Suki說。

「怪唔知得唔想用交友app啦，係咪心有所屬？」May也跟著附和。

我低頭看著手機，回覆著：「今晚夜啲翻啊。」

他沒有即時回覆。

我想，他只是待在家裡，對著一對情侶感到無聊，於是隨意發個問候的信息。

「我地幫你like左啲仔仔，你得閒開下，睇下有冇match到啦。」Suki見我放低手機就說。

「哦，多謝你地咁熱心啵。」我無奈的說。

「我都想我好姐妹搵到幸福嘅。」Suki笑著說。

這也是我的心願，不過我不相信交友App可以帶給我幸福。

好睇

歡迎你

多謝可以大力少少都唔怕

回到家裡，就看見Ken坐在梳化上看著電視。

「終於翻喇，今日咁夜嘅？」他繼續看著電視熒幕。

「係，約左人食飯。」我脫鞋子，然後走到梳化旁。

「又係宿舍三人組？」

「你又知？」

「你來來去去都係嗰啲朋友啦，咁容易估。」他翹著一條腿，一手拿著電視遙控，然後把電視關上。

「更何況，你都冇男朋友。」他站起來，然後轉過頭直視我的雙眼。

我迴避他的眼神，然後生氣的說：「你又知我冇？唔通我有一打男人我又要同你講嘅。」

「睇你個樣，有男朋友會公諸於世啦，慌死人唔知。」他輕佻的笑著，然後拍了兩下我的肩。

「喂啊，你笑咩姐。你咪又係冇女！」我用拳頭打了他的手臂一下。

「你又知我冇？」他隨意拋下一句。

「你有就唔會問我幾時翻屋企啦。」我說。

他沒有說下去，然後轉身走向房間。

推一推

那是一個平常的週末，我大概一點鐘起來，然後發現客廳裡只有Johnson坐著。

「早啊，得你嘅？Karrie呢？」我一邊揉著眼睛一邊說。

「佢一早話要翻屋企幫屋企人搞少少野，話自己搞得掂。」Johnson一副悠閒的樣子在客廳打機。

「哦，咁啊Ken呢？」

「啊Ken約左朋友出去影相，都係好早出左門口。我都係啱啱起身冇耐見佢起group度講咋。」

「原來係咁，你餓唔餓？我地不如叫外賣？」我的肚子開始打鼓。

「好。」

這個假日很罕有，家裡只剩下我和Johnson。

他吃著自己的飯盒，而我也是，就像飲茶搭檯的陌生人般。明明大家同住一屋，這樣兩個人吃飯卻是第一次。

「係呢，你識左Ken幾耐？」或許他也覺得這個氣氛太奇怪，於是打開話題。

「嚴格黎講就三年幾，由Year 1做補習社開始識。不過唔算好多交流，真正開始熟都係近呢一年嘅事。你呢？」回想當初我們只是同事，現在卻成了朝夕相對的人。

「我同佢係hall mate，Year 1 Ocamp識，呢四年日見夜見。」

「啊Ken有冇女朋友，好似冇聽佢提起？」我好奇一問。

「乜佢冇同你講過咩？佢上一條女拍左三年拖，大概係year2散嘅。後來追過一個女仔，Hall mate黎，但係表白失敗左。後尾都有啲其他女仔對佢有意思，不過佢都好決絕咁迴避曬。據我所知，之後都冇女朋友。」

我繼續追問：「以佢平時起宿舍咁多姿多彩，應該好容易溝到女。定係佢唔想拍拖淨係想玩？」

「又真係冇，一大班人嗰啲Hall活動佢就成日join，但係好少單獨約女仔出街。所以，嗰陣佢話有個女仔朋友想一齊搬出去住，問我有冇興趣，我都有啲驚訝。」

「哦，我諗都係咁啱大家都要搵地方住姐。」

「唔......係嘅，咁啱你要搵地方，咁啱佢又搬出黎，又咁啱佢搵到......」他言下之意好像說這一切不是巧合。仔細想想，這一切又好像來得太巧合。

「所以？」我托著頭思考著。

「冇野喇都係......」Johnson欲言又止。

「真係冇野？你係咪知道啲咩？」

「可能係我諗多左啦，你就當我冇講過啦。」他說。

我想，我應該找個時機問Ken到底是什麼一回事。

有文

有啊，日日更新 （努力趕工中）

我一邊吃著外賣，一邊看著手機。
我打開了交友App，打算查看有沒有人配對了。

「Hello, Nice to meet you.]

「Nice to meet you too.」我如常的回覆。

「你平時鐘意做咩？我鐘意研究星座。」他秒回。

研究星座，好像也是挺有趣的一回事，讓人想了解一下。再看一下profile：身高178，職業：金融。資料看起來很正常，只是個人照片讓我有點著意：那是一張自拍，他穿著Hoodie，背後像是一條後巷。

從事金融業的人，一般都有張穿西裝的個人照片。即使不放西裝相，一般都是會挑張照片突顯自己的社交能力。而他竟然用了一張如此隨意的照片。

這種反差，讓我更想認識他。

「其實星座呢啲野準唔準呢？」我問。

「我自己就研究開嘅，如果覺得唔準都唔會研究啦。」

「咁又係。」

「敢唔敢賭一舖，我估中你星座，我地就出黎見個面？」

「好啊，我唔信淨係傾左兩句，你咁都估到。」

「我估你係金牛座？」

「係啊，點解你會知嘅？」我很驚訝，怎麼就憑幾句話就知道我的星座。

「金牛座嘅人最鐘意一開始問人準唔準，好驚人啲呃佢地。哈哈。」

「嗱，我冇咁諗啊。」我急忙回覆。

「不過都係比我估中。」

「好囉，你贏左。」

「話估中要見面都係講下笑，唔想嘅可以唔見。」

「冇所謂啊，咪見個面，我願賭服輸嘅。」

「哈哈，咁你幾時得閒出黎見個面？」

「今日下奏我都得閒冇乜野做。」

「咁啱我都係。」

於是，我就跟這個男生交換了聯絡。

一場突如其來的約會就這樣開始。

讀者留名，好好睇！

呢幾日keep住追，真係幾好睇樓豬幾時有交

多謝支持係咪追曬？
樓主今日有啲攰，日出之前出到

Yes,唔緊要慢慢小心身體

等你等你

「我陣間出去。」我對Johnson說。

「哦。」

吃完午餐後，我打扮了一下，就出門口了。

從家走到約會的Cafe，也不過20分鐘的路程。

一路上我腦海裡是Jerry穿著Hoodie的樣子，或者，他只是想在交友App上人海茫茫中突圍而出。

手機傳來Suki的訊息：「交友App好多人sell野，呢個人仲要咁急約你出黎，仲要約你去飲咖啡，你小心啲好。」

我倒是對自己的危機意識有信心的，畢竟獨自生活了一段不短的日子。

我錢也不多，不會被他騙錢吧。再者，Cafe畢竟公眾地方，若有不妥，及時逃走應該不會有危險吧。

在離Cafe的不遠處就看到一個穿著淺藍色的襯衣、西褲，身材高挑的年青男子，就像平日在中環會看到的，一副金融才俊的樣子。

那個年青才俊左顧右盼，然後也拿起手機。

幾秒鐘後，我的手機傳來Jerry的訊息：「到左，門口等。」

我走到才俊旁邊，然後問：「你係Jerry？」

「你就係Joyce？」他轉過頭來，五官尚算端正。

「係啊。」

他身材中等，比我大概高一個頭，襯衣底下若隱若現手臂的線條，不算粗壯，但應該平常有鍛煉。

我們兩個走進Cafe，服務員把我們帶到二人座位。

這是我第一次跟交友App的人約會。看著眼前的Jerry，儘管經歷了大學四年社交的訓練，我不知從何打開話題。

「估唔到咁快約到你出黎。」他說。

「係，我都估唔到。」我禮貌的擠出笑容。

「你餓唔餓，不如叫野食先啦？」他雙手把一份餐牌遞給我。

「我唔係好肚餓，頭先食左少少野，叫杯野飲算。」我說。

「哈哈，其實我都係，你飲咩？」他問。

「Green Tea Latte 微糖小冰。」我說。

他招手示意店員過來。

多謝你，今日好翻好多喇

「一杯Espresso，一杯凍Green Tea Latte 微糖小冰。係咁多先，唔該。」說罷，他把檯上的兩本menu遞給店員。

他微笑說道：「你可能會覺得奇怪點解我今日著得咁formal。」

可能我下意識一直盯著他的襯衣，畢竟Suki叫我提防保險佬。

「我唔係sell保險，唔係個啲起交友App呃人錢嘅人。我啱啱上左個客人屋企占卜，咁佢屋企起半山，我諗住尊重翻場合。」

「你做啲野咁有趣嘅。占卜算命係你正職？」

「唔係啊，只係我嘅興趣。我正職係打理下家族生意，都係小生意姐。你呢，做邊行嫁？」

「我起社區中心度幫手跟下啲青少年project，平時都係搞下活動咁。」相比之下，我的工作顯得比較普通吧。

「係呢，你信唔信星座？」他問。

「咁呢個世界好多野寧可信其有，不可信其無，聽下都無妨嘅。」我說。

「星座其實唔係一般人諗咁科幻，或者咁唔科學。你有冇聽過星座嘅原理係咩？」

「冇啵。」我想，大多數人都只會看星座運程，不會考究背後理論吧。

「係咁嘅，天空上嘅特殊現象會涉及到人類活動，呢個就係所謂嘅『如其在上，如其在下』。」

「我地成日講嘅星座其實係講緊黃道十二宮，呢十二宮代表了十二個基本人格型態或感情特質。天象依「上行、下效」原則反映、支配着人類活動。」

「簡單黎講，就係上面支配左我地嘅性格同特質，以致我地可以歸納出唔同星座嘅人會有相似嘅性格特質。」

我聽著這稍長的解讀，理解得有點吃力。

「喔，原來係咁，估唔到星座都大有學問。」

我接著問：「你咁犀利估到我嘅星座，不如你講下金牛座係點，我又睇下準唔準。」

「金牛座的性格就像牛一般，態度穩定，做事謹慎。行動之前都會三思而後行。金牛座嘅人，做任何事如果覺得有不確定因素，就不會輕易地涉入；但係一旦決定左開始，就會全力以赴。」

這也蠻準確，我總是下決定之前想很久。

「另外，金牛座守財，好識打理錢財，勤儉節約。」他很專業的說著，流暢自然，沒有絲毫猶豫，就像在電視上看流年運程一樣。同時又從容自在，不會讓聆聽者感覺絲毫壓力。

我低頭攪拌著Latte，然後吸了一口。

「又好似幾準啵。」

「咁你呢？你係咩星座？性格又係點？」我接著問。

「我係巨蟹。巨蟹嘅人心地善良、情感細膩。欸......鐘意照顧人啦同埋比較顧家......」

我一邊聽著，一邊看著他腼腆的臉，跟剛才專業的他判若兩人。

「哈哈，我都唔好意思講落去好似好尷尬。」他提起咖啡杯，匆忙的喝了一口。咖啡杯的邊緣留了一個深啡色，淡淡的唇印。

「哈哈，唔好意思，搞到你咁尷尬。」我只好讓氣氛不那麼尷尬。

我拿起手機，上面彈出Ken的訊息：「今晚翻黎食？佢地兩個都一齊食啊，不如食台灣野？」

「翻」

「好。」

我覆了這兩個字。

他的出現讓我想起一件事。

我打開Google，然後輸入了他的生日日期，按下搜尋。

原來Ken是射手座。

我想：「如果我知道射手座的性格，或者我就可以知道佢到底諗緊咩？」

「Jerry，想問下你......」可是，如果這樣問，Jerry會不會起疑？

於是話才到嘴邊，我急不及待的收回。

「你......有冇養寵物？」我隨意找個無關痛癢的問題。

接下來就是一連串的閒聊，大概聊了一個多小時，飲料都喝光了。

我看看時間：「1745」

不知不覺，已到傍晚。

Jerry也察覺我這個舉動，然後說：「你係咪之後有野做？咁我唔阻你喇。」

「唔會啊，我陣間翻屋企食飯姐。」我說。

「我諗間餐廳都就黎做晚市，不如我地行住先？」

「好啊。」

於是我們兩人離開了Cafe。

「你去邊度搭車？」他問。

「我行翻屋企，我住附近。」我說。

「哦，咁我陪你行翻去啦。」他馬上說道。

「唔洗啦，嗰邊唔近地鐵站。」我說。

「咁好啦，我地下次再約啦，Byebye。」他禮貌的微笑。

「好啊，Byebye。」我說，然後向著回家的方向走。

「翻到話聲我知啦。」他最後提醒。

Jerry給我的感覺像是富二代，但沒有那種看不起人的氣焰。正職是打理家族生意，來頭應該不小吧。

他待人謙謙有禮，也很懂社交的禮儀。他講話總是讓人相信的，難怪可以把占卜當成副業。

不管之後我們會發展成什麼關係，認識多個朋友也不是壞事。

樓主來了

有文了

推！

Push!!! 我以為係短故😂

未知寫幾長，因為未寫完出得慢少少，不過我希望唔會爛尾

慢唔緊要 尾千祈唔好爛

樓豬，文呢？推

推！真係好好睇
係咪真人真事黎㗎？好真實

那天，我如常的拿起鑰匙，準備打開家門，裡面傳來一把女聲，那不是Karrie的聲音。

我忽然想起，今天是Karrie和Jonathan的紀念日，他們兩個去了Staycation，今晚不會回來。

那麼，裡面的女人，是誰？

一打開門，就看到兩個人坐在地上背向門口。左邊是我熟悉的Ken的背影，旁邊一個穿著純白tee，紮著馬尾的女生。

「咁早翻黎嘅。」Ken轉過頭看我。

「係啊，今日算得閒啲。」我說。

旁邊的女生也轉過頭來看著我，然後尷尬的望向Ken，揚了一下眉頭，好像示意Ken說話。

「我係咪阻住你地？我洗唔洗夜啲再翻黎？」我識趣的問。

「唔會啊。介紹翻，佢叫Jessica，我朋友，帶佢上黎玩下。」

眼前這個女生長得蠻標緻，個子小小的，在瘦弱的Ken旁邊也挺搭配。她看起來像個大學生，應該也是二十出頭吧，說不定她就是Ken的女朋友。

「Hello，你好，我係Joyce。」我尷尬的揮著手說說。

Ken跟Jessica相處有種說不出的親密，可是他們沒有太多肢體接觸。

或許，他們只是剛剛開始吧。

Ken近來也沒有提及過跟女性約會。

怎麼交了女朋友也不跟我說？作為他的室友，他也該知會一聲。

「Caca，你小心前面炸彈啊。」Ken溫柔的提醒。

「Caca」，這親暱的稱呼讓人生疑。

「哎呀。」Jessica靠了一下Ken的手臂。

「都叫你小心啲啦。」

「咁人地真係睇唔到嘛。」

為免尷尬，我沒有在客廳久留，打算回到自己的房間打發時間。

「喂，今晚叫pizza一齊食好唔好啊？」Ken向著走廊喊。

「好。」我沒有回頭，反正我對晚餐沒什麼要求。

「咁我拍板喇。」

我隨手關上房門。

空洞的房間，寂靜的黃昏，隔著房門還能偶爾聽到客廳玩樂的聲音。

本來以為這一個晚上，會像剛搬進來一樣，會是一個跟Ken二人相處的晚上。看來，我還是打開電腦度過這一個晚上好了。

如常的打開YouTube讓它隨機播放，耳邊傳來失戀情歌。我禁不住按下一首，也是失戀情歌。

「唉。」一首接一首都是這樣。

最後，我放棄了，只好找套韓國綜藝節目看。

「哈哈哈。」電腦傳來主持為了節目效果浮誇的表情和聲音，而我擠不出半點笑容。

今天連綜藝節目也很無聊。在注定無聊的日子，什麼都很無聊。

以為ken都中意Joyce...
咁快識第二個

覺得ken同女主係互相有意思...

樓主收到

樓主，出得慢唔緊要，最緊要慢工出細貨，同埋希望唔好爛尾加油

期待

一開始留完名 到而家先一次過追哂
好好睇呀 感覺好真實
樓主加油

多謝支持
呢個故事有真嘅部分，亦都有想像出黎嘅部分

推，期待

多謝支持拖左咁多日
聽朝大家訓醒一定有

「食飯喇。」

我打開房門，離開這個無聊的空間。我走出客廳，只見Jessica坐在飯桌前。我把她旁邊的座位留給Ken，跟她隔了一個空座。

兩個女人，隔著一個空位。儘管這幾年來已受過專業社交訓練，此時我卻不知如何開口。

「你讀書定做野？」

「你地點樣識？」

打開話題的幌子有幾個傍身，可是無法選擇。

「唔......」我想要開口打破寧靜，卻又覺得尷尬。

矛盾的是，這靜得只有冷氣聲的空間也是讓人尷尬。

Ken終於踏出廚房，劃破度日如年的寧靜。他把手上的餐具放好，然後打開pizza盒。

「大家食飯。」他坐下，然後說。他拿了一塊pizza給Jessica，再拿了一塊給我。

「喂，我陣間食完飯就走喇。」Jessica看了一眼手機，然後邊吃邊對Ken說。

「咁早？乜你啊媽都仲係唔比你夜翻啊？」Ken說。

「唉，你明啦。」她無奈的說。

「咁我陣間送你翻屋企。」他很自然的接著說。

「好啊。」

Jessica只是專心吃著，沒有說話；而Ken也是。我只好順應這樣的氛圍。

大概二十分鐘後，桌子上的食物都清空了。Jessica站起來，一副準備離開的樣子。

Ken把所有垃圾掉到大垃圾袋，然後熟練的在開口打結，再把垃圾袋拖到門口。

「我差唔多夠鐘要走喇。」Jessica拿起沙發上的文青布袋，就帶著急促的步伐走向門口。

「Byebye Joyce。」她一邊穿鞋一邊說。

「喂，洗唔洗咁急啊？」Ken連忙趕上她的步伐，一手拿起門口鞋櫃上的鑰匙，一手提起垃圾袋。

「砰。」的一聲，門關上了。

偌大的客廳只剩下我一人，我只好打開電視好讓屋子沒那麼寧靜。

唔好咁傷心啦

唔信

hi 樓豬

有文啦

多謝你翻翻黎追故

「其實Jessica係咪真係佢女朋友？到底幾時開始？佢地都幾襯，但係點解佢有女朋友都唔同我講......」

「不過，我又係佢邊個啊？我玩交友App出去識仔仔都唔會同佢講啦，佢都冇責任要同我交代。」

為了轉移思緒，我打開手機，看著ig story。

怎麼都是如此多姿多彩？昔日的大學同學的story不是喝酒，就是在聚會。而我，此時卻獨對四面牆，躺在梳化上，看著她們的story，卻無法從中分享絲毫的喜悅。

又有一個大學同學被求婚，ig的照片裡，酒店房間的落地玻璃作佈景，後面是維港的景色。配上“Will you marry me”的氣球。他們倆坐在窗台前，甜蜜的輕吻，這樣的幸福讓人羨慕，而這樣的甜蜜總是讓人不得不嫉妒。

「其實我都係時候搵個男朋友......我都需要一個可以依靠嘅膊頭。」我忽然冒起這樣的想法。

「或者......呢個人只係未出現姐。」我總是這樣安慰自己，然後深深呼一口氣。

看著手機，不知不覺在電視的聲音作背景躺在梳化上睡著了。

「咔嚓。」Ken打開門，然後踏進家門。

「我翻黎喇。」

「唔......」我睡眼惺忪回頭看Ken。

「你啊，眼訓就去訓啦，起度做咩？」

「等你......掛。」

「哦，做咩啊？你掛住我啊？驚我唔翻黎？」他輕輕的關上門。

「唔係。」我揉一揉眼睛，然後坐起來。

「係呢，Jessica又會走得咁急嘅。」

「係囉，我本來都想我地三個玩一陣。」他坐下梳化，坐在我旁邊，然後順手拿起檯面的遙控。

「我地三個？」我心裡冒出一個問題，我以為他們想要二人獨處的時間。

「係呢，Jessica係你大學同學黎？」我刻意想要求證Jessica的身份。

「哈哈，唔係啊。」Ken隱隱的笑著。

「你地真係朋友咁簡單？」我問。

他繼續笑著，可是沒有回答。

「喂啊，你地點識嫁，神神秘秘咁，又唔介紹。」我用食指戳了他的肩膀一下。

「唔係朋友咁簡單啦。」他一臉認真。

「佢其實係我女朋友。」

我愣了一下，其實我早已預想了這個答案，不是嗎？

只是當「女朋友」三個字出自他的口中，還是有點衝擊，這毫無預兆出現的「女朋友」。

「乜我有女朋友好出奇咩？」

「唔係啊......好啊......出pool喇。」我勉強找了幾個字。

文啊

點解ken會有女朋友架

明明有女朋友/有鐘意嘅人
但又對佢咁好

「你唔係一直都好想我搵到女朋友咩？點解你好似唔係好開心？」

「唔係啊，好啊有女朋友......我恭喜你啊。」我繼續說。

「呵呵......」他忽然古怪的笑了起來。

「唉呀，乜你咁都信嫁。」他指著我的臉恥笑著。

我一時之間還沒有反應過來，還是一頭霧水。

「佢唔係我女朋友啊。」

這一瞬間，我心裡的大石仿佛一下子落下，有一種說不清的舒懷。

「咁，佢係邊個？」我追問。

「你估下？」

「朋友囉，你話嫁嘛。」我只想知道答案。

「其實佢係我細妹黎。」

此時，我才發現我根本不了解Ken的家庭背景，但他對我的背景一清二楚。

「一路冇聽你講過有細妹嘅？」我繼續問，認識了他這麼久，他也從來沒有聽他提過。

「你之前都冇問。其實呢個細妹係冇血緣關係，佢係我後母同佢前夫生嘅。我平時唔會叫佢細妹。呢啲家庭嘅野太複雜，平時都唔會特別講啦。都係好少事啫。」他一臉從容的說道。

我一時無名火起，然後扁起嘴巴：「咁細妹咪細妹囉，又話係朋友。原來細妹係唔講得嘅，秘密黎嘅。」

「喂啊，我都係諗住講下笑姐，冇諗到妳咁都信。」他用肩膀撞了一下我的肩膀。

我沒有說話，繼續扁起嘴巴。

將自己的妹妹扮成女朋友，編出一個所謂「笑話」，這個玩笑很無聊，很幼稚，一點也不好笑。

「我仲恭喜你有女朋友添，點知你玩我囉。」

「吓，玩下姐，唔係咁都嬲啊。」

「我冇嬲啊。」我站起來，翹起雙手，然後向自己的房間走。

我不知為何因這一件事而動氣，這本來就只是一個玩笑。

唔好傷心

依家劇情180度掉轉原本仲以為ken有女朋友

唔忍心見大家咁失望

等

爛尾

過了幾天，他又再次提起這件事。

那天回到家裡，Ken早已回來，電視播著Youtube，他靠在梳化，拿著手機。

「Joyce同你講聲，Jessica話過兩日上黎。」他漫不經心的說。

「哦，細妹啊嘛，我記得啊。」我狠狠的看他一眼，還記得當天那件事。

他竟然一臉抱歉低聲說道：「唉，嗰日係我衰嘅。」

「唔好嬲啦。」他把我拉到梳化，我順勢坐下。

「算啦，都過左去。」我說。

那不過是個無聊的惡作劇，只是我太在意。我也不該放在心上。

「嗰日我都唔好意思嘅，勾起你屋企嘅事。」我說。

他很少提及家人也是有自己的原因吧。

「其實冇咩，我本身應該同你坦白。」

「細個嘅時候，啊爸、啊媽成日都鬧交，成日都話要離婚。啊公好早病死左，咁啱啊嫲平時又冇乜嘢做。於是，我啊嫲接走左我。自我懂事以黎，就已經同啊嫲住，由細到大都係啊嫲照顧。」

「其實都冇咩。」他平淡的說。

「好彩嘅係啊嫲好早生我老豆，而我啊媽又好早生我。哈哈，以前細個家長日嗰啲，個個同學、其他家長都以為佢係我啊媽。」

「估唔到你屋企都係有啲故事。」我說。

然後想起那次他陪我上父親的家。也許，他這麼盡力幫我，是因為同病相憐。

我又想起那天他大罵我父親。

「你有冇盡過老豆嘅責任？」字字鏗鏘有力。

可能，這是他多年來收在心底的話，一下子投射到我不負責任的父親身上。

「唉，家家有本難唸的經啦，大家都係啦。起碼宜家都冇穿冇爛，算係咁啦，哈哈。」他苦笑。

我們兩個的家庭都談不上完整。

或許，我們都是被上天眷顧的孩子，就這樣平安的長大過來。

終於有文

竟然有文 可唔可以一日至少一更

有啲難度最多保證唔會爛同會上下水

唔緊要，樓豬最緊要有文＋唔爛尾

唔夠喉

我有一個壞習慣，晚上常常沒有關燈就在床上睡著了，一覺睡到清晨的五六點驚醒過來，才爬下床把燈關掉。

這個習慣是在大學四年養成的。

我曾經也是那些要關燈才睡得著的人。剛搬進宿舍的時候，我睡覺前總是看見Suki還坐在書桌前，她一般都比我晚睡。我以為她在忙，於是就沒有關燈。

「喂，你陣間熄燈。」以前睡覺前我總愛這樣說，然後把被子蓋著自己的頭睡。

後來，Suki晚上不是坐在書桌前，她把電腦拿到床上，時而坐著，時而躺著的忙著；更誇張的是她會做著做著就睡著。

然後我清晨突然醒來，發現燈還亮著。她舒服的躺在床上，電腦就放在一旁。此時，我才把燈關掉。

久而久之，我也習慣了開著燈睡覺。

最有趣的，莫過於同層的人以為我們總是通宵趕功課，見到我們的時候會問候幾句，擔心我們的身體。

「你地好chur啵，見你地成日四五點仲未訓嘅？」

「其實我地唔記得熄燈。」這句話說起來實在太白癡了吧。

「哦，係啊......趕assignment啊。」Suki總是這樣敷衍帶過。

後來，人們都以為我和Suki是那些披星戴月chur gpa的學霸，卻只有我們兩個知道真相。

搬到新家，自然也把習慣搬過去。